Word of the Day: umbilicals
Meaning: A cord connecting an astronaut to a spacecraft, or a craft to ground control prior to launch, etc.
Example: N/A
[2025-08-18 08:35:07] Word of the Day: rigidity
Meaning: The quality or state of being rigid; want of pliability; the quality of resisting change of form; the amount of resistance with which a body opposes change of form.
Example: N/A

[2025-08-18 08:56:41] Word of the Day: gasify
Meaning: To convert into gas, or an aeriform fluid, as by the application of heat, or by chemical processes.
Example: N/A

[2025-08-18 09:31:18] Word of the Day: meanings
Meaning: (of words or symbols) The entity, perception, feeling or concept thereby represented or evoked.
Example: N/A

[2025-08-18 09:49:54] Word of the Day: capsize
Meaning: To overturn.
Example: N/A

[2025-08-18 10:11:06] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-08-18 17:10:26] Word of the Day: hemistich
Meaning: An approximate half-line of verse, separated from another by a caesura, often for dramatic effect
Example: N/A

[2025-08-18 17:32:59] Word of the Day: regarding
Meaning: To look at; to observe.
Example: She regarded us warily.

[2025-08-18 17:45:52] Word of the Day: wankers
Meaning: A person who wanks.
Example: N/A

[2025-08-18 17:52:26] Word of the Day: fallalery
Meaning: Costume jewelry; trinkets; fake jewelry as opposed to "real" (fine) jewelry.
Example: N/A

[2025-08-18 17:58:01] Word of the Day: kytes
Meaning: Obsolete form of kite.
Example: N/A

[2025-08-18 18:23:17] Word of the Day: armies
Meaning: A large, highly organized military force, concerned mainly with ground (rather than air or naval) operations.
Example: The army was sent in to quell the uprising.

[2025-08-18 18:49:02] Word of the Day: bandeaux
Meaning: A band for the hair.
Example: She wore a bandeau in her hair.

[2025-08-18 19:00:07] Word of the Day: homogenizes
Meaning: To make homogeneous, to blend or puree.
Example: N/A

[2025-08-19 08:28:10] Word of the Day: millers
Meaning: A person who owns or operates a mill, especially a flour mill.
Example: N/A

[2025-08-19 08:50:43] Word of the Day: atmospheres
Meaning: The gases surrounding the Earth or any astronomical body.
Example: N/A

[2025-08-19 09:11:46] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-08-19 09:33:30] Word of the Day: givers
Meaning: One who gives; a donor or contributor.
Example: N/A

[2025-08-19 09:47:37] Word of the Day: nonrenewable
Meaning: A resource that is not renewable.
Example: N/A

[2025-08-19 09:58:29] Word of the Day: emotionalizing
Meaning: To give something an emotional quality.
Example: N/A

[2025-08-19 17:07:57] Word of the Day: heteroclite
Meaning: A person who is unconventional; a maverick
Example: N/A

[2025-08-19 17:27:42] Word of the Day: mouldering
Meaning: To decay or rot.
Example: N/A

[2025-08-19 17:39:20] Word of the Day: dorados
Meaning: Coryphaena hippurus, the mahi-mahi or dolphin, a species of fish with a dorsal fin that runs the length of the body, also known for iridescent coloration.
Example: N/A

[2025-08-19 17:45:46] Word of the Day: nereids
Meaning: One of 50 sea nymphs who were attendants upon Poseidon (Neptune), and were represented as riding on sea horses, sometimes in human form and sometimes with the tail of a fish.
Example: N/A

[2025-08-19 17:51:25] Word of the Day: chaffering
Meaning: To haggle or barter.
Example: N/A

[2025-08-19 17:56:59] Word of the Day: warheads
Meaning: The part of a missile, projectile, torpedo, rocket, or other munition which contains either the nuclear or thermonuclear system, high explosive system, chemical or biological agents, or inert materials intended to inflict damage.
Example: N/A

[2025-08-19 18:17:40] Word of the Day: weaklings
Meaning: A person of weak or even sickly physical constitution
Example: N/A

[2025-08-19 18:42:49] Word of the Day: prisoning
Meaning: To imprison.
Example: N/A

[2025-08-19 18:53:49] Word of the Day: redux
Meaning: (of a topic) Redone, restored, brought back, or revisited.
Example: After an unusually cold August, September felt like summer redux as a heatwave sent temperatures soaring.

[2025-08-19 18:59:10] Word of the Day: diabolizes
Meaning: To represent as diabolical
Example: N/A

[2025-08-20 08:27:49] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-08-20 08:48:44] Word of the Day: repertories
Meaning: A repertoire
Example: N/A

[2025-08-20 09:00:05] Word of the Day: sects
Meaning: An offshoot of a larger religion; a group sharing particular (often unorthodox) political and/or religious beliefs.
Example: A religious sect.

[2025-08-20 09:29:46] Word of the Day: togs
Meaning: A cloak.
Example: N/A

[2025-08-20 09:45:19] Word of the Day: weft
Meaning: The horizontal threads that are interlaced through the warp in a woven fabric.
Example: N/A

[2025-08-20 09:56:21] Word of the Day: thematics
Meaning: A postage stamp that is part of a thematic collection.
Example: N/A

[2025-08-20 17:07:58] Word of the Day: savored
Meaning: To possess a particular taste or smell, or a distinctive quality.
Example: N/A

[2025-08-20 17:27:04] Word of the Day: empathizing
Meaning: To feel empathy for another person
Example: N/A

[2025-08-20 17:38:51] Word of the Day: pleasanter
Meaning: Giving pleasure; pleasing in manner.
Example: It wasn't so hot outside, but pleasant enough to have lunch in the garden.

[2025-08-20 17:45:52] Word of the Day: fincas
Meaning: A country estate, farm or ranch in Spain or Hispanic America.
Example: N/A

[2025-08-20 17:51:29] Word of the Day: homeopaths
Meaning: A person who practices homeopathy.
Example: N/A

[2025-08-20 17:57:13] Word of the Day: admittedly
Meaning: As is acknowledged to be true; by general admission; confessedly.
Example: Admittedly, vandalism is a bit of a problem.

[2025-08-20 18:19:04] Word of the Day: isotherm
Meaning: A line on a graph or chart, such as a weather map, along which all the points have the same temperature.
Example: N/A

[2025-08-20 18:44:56] Word of the Day: ratafia
Meaning: A liqueur or cordial flavored with peach or cherry kernels, bitter almonds, or other fruits.
Example: N/A

[2025-08-20 18:56:04] Word of the Day: billionth
Meaning: The person or thing in the billionth position.
Example: N/A

[2025-08-21 08:27:35] Word of the Day: fibroblast
Meaning: A cell found in connective tissue that produces fibers, such as collagen.
Example: N/A

[2025-08-21 08:49:14] Word of the Day: flitches
Meaning: The flank or side of an animal, now almost exclusively a pig when cured and salted; a side of bacon.
Example: N/A

[2025-08-21 08:59:58] Word of the Day: flustered
Meaning: To make hot and rosy, as with drinking.
Example: N/A

[2025-08-21 09:30:23] Word of the Day: mog
Meaning: A young cow or bull.
Example: N/A

[2025-08-21 09:45:48] Word of the Day: handset
Meaning: The part of a landline telephone containing both receiver and transmitter (and sometimes dial), held in the hand.
Example: N/A

[2025-08-21 09:57:01] Word of the Day: cofferdam
Meaning: A temporary watertight structure that is pumped dry to enclose an area underwater and allow construction work on a ship, bridge, or rig to be carried out; a caisson.
Example: N/A

[2025-08-21 17:07:58] Word of the Day: stork
Meaning: A large wading bird with long legs and a long beak of the family Ciconiidae.
Example: N/A

[2025-08-21 17:39:35] Word of the Day: kinglet
Meaning: A petty king; a king ruling over a small or unimportant territory.
Example: N/A

[2025-08-21 17:46:10] Word of the Day: clunking
Meaning: To make such a sound
Example: N/A

[2025-08-21 17:51:52] Word of the Day: nancies
Meaning: An effeminate man, especially a homosexual.
Example: N/A

[2025-08-21 17:57:20] Word of the Day: nerd
Meaning: (sometimes derogatory) A person who is intellectual but generally introverted
Example: N/A

[2025-08-21 18:19:50] Word of the Day: helped
Meaning: To provide assistance to (someone or something).
Example: He helped his grandfather cook breakfast.

[2025-08-21 18:43:06] Word of the Day: secretary
Meaning: Someone entrusted with a secret; a confidant.
Example: N/A

[2025-08-21 18:53:50] Word of the Day: identifiable
Meaning: Capable of being distinguished and named.
Example: I don't know where he was from because he had no identifiable accent.

[2025-08-21 18:59:39] Word of the Day: psychics
Meaning: A person who possesses, or appears to possess, extra-sensory abilities such as precognition, clairvoyance and telepathy, or who appears to be susceptible to paranormal or supernatural influence.
Example: N/A

[2025-08-22 08:27:38] Word of the Day: publicising
Meaning: To make widely known to the public.
Example: The scandal was so publicised that he lost the next election.

[2025-08-22 08:49:03] Word of the Day: hopscotches
Meaning: To move by hopping.
Example: N/A

[2025-08-22 09:00:12] Word of the Day: streakers
Meaning: One who runs naked through a public place as a prank.
Example: N/A

[2025-08-22 09:29:06] Word of the Day: epicontinental
Meaning: Located on a continental shelf
Example: N/A

[2025-08-22 09:44:05] Word of the Day: naughts
Meaning: Nothingness.
Example: N/A

[2025-08-22 09:55:18] Word of the Day: doppelgangers
Meaning: A ghostly double of a living person, especially one that haunts such a person.
Example: N/A

[2025-08-22 17:07:51] Word of the Day: barbers
Meaning: A person whose profession is cutting (usually male) customers' hair and beards.
Example: N/A

[2025-08-22 17:27:30] Word of the Day: zested
Meaning: To scrape the zest from a fruit.
Example: N/A

[2025-08-22 17:38:37] Word of the Day: naphthenes
Meaning: Any cycloalkane (or alkyl derivative).
Example: N/A

[2025-08-22 17:45:43] Word of the Day: imped
Meaning: A creature without feet
Example: N/A

[2025-08-22 17:51:31] Word of the Day: dykey
Meaning: Of a woman, whether actually lesbian or not, having stereotypically lesbian characteristics; that looks like a dyke.
Example: N/A

[2025-08-22 17:57:25] Word of the Day: duplexity
Meaning: The state of being duplex
Example: N/A

[2025-08-22 18:19:02] Word of the Day: guidon
Meaning: A small pennant or banner carried by infantry soldiers to direct troop movement.
Example: N/A

[2025-08-22 18:43:27] Word of the Day: overtips
Meaning: To leave a tip that is too large.
Example: N/A

[2025-08-22 18:54:02] Word of the Day: efficacious
Meaning: Effective; possessing efficacy.
Example: This medicine is efficacious.

[2025-08-22 18:59:56] Word of the Day: illegal
Meaning: An illegal act or technique.
Example: N/A

[2025-08-23 08:24:12] Word of the Day: doughier
Meaning: Having the characteristics of dough especially in appearance or consistency: as
Example: N/A

[2025-08-23 08:43:12] Word of the Day: sauteed
Meaning: To cook (food) using a small amount of fat in an open pan over a relatively high heat, allowing the food to brown and form a crust stopping it from sticking to the pan as it cooks.
Example: N/A

[2025-08-23 08:54:30] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-08-23 09:17:40] Word of the Day: furnish
Meaning: Material used to create an engineered product.
Example: N/A

[2025-08-23 09:32:39] Word of the Day: unmatchable
Meaning: Unable to be matched.
Example: N/A

[2025-08-23 09:43:25] Word of the Day: crossbow
Meaning: A mechanised weapon, based on the bow and arrow, that shoots bolts.
Example: N/A

[2025-08-23 09:54:19] Word of the Day: overture
Meaning: An opening; a recess or chamber.
Example: N/A

[2025-08-23 10:17:41] Word of the Day: fortunes
Meaning: Destiny, especially favorable.
Example: She read my fortune. Apparently I will have a good love life this week, but I will have a bad week for money.

[2025-08-23 17:05:18] Word of the Day: underway
Meaning: A road, track, path, or street for going under another way or obstacle.
Example: N/A

[2025-08-23 17:22:01] Word of the Day: succotash
Meaning: A stew made from kernels of corn, lima beans, tomatoes and sometimes peppers.
Example: N/A

[2025-08-23 17:31:18] Word of the Day: generous
Meaning: Noble in behaviour or actions; principled, not petty; kind, magnanimous.
Example: Thank you for your generous words.

[2025-08-23 17:38:54] Word of the Day: sap
Meaning: The juice of plants of any kind, especially the ascending and descending juices or circulating fluid essential to nutrition.
Example: N/A

[2025-08-23 17:44:36] Word of the Day: unheroic
Meaning: Not heroic
Example: N/A

[2025-08-23 17:50:28] Word of the Day: bearberries
Meaning: Any of three dwarf shrubs of the genus Arctostaphylos, which principally grow in arctic and subarctic regions and bear edible berries.
Example: N/A

[2025-08-23 17:56:02] Word of the Day: dolphins
Meaning: A carnivorous aquatic mammal in one of several families of order Cetacea, famed for its intelligence and occasional willingness to approach humans.
Example: N/A

[2025-08-23 18:13:09] Word of the Day: poof
Meaning: The product of flatulence, or the sound of breaking wind.
Example: N/A

[2025-08-23 18:36:18] Word of the Day: descendible
Meaning: Of property, able to pass by descent; inheritable by heirs.
Example: N/A

[2025-08-23 18:47:42] Word of the Day: sooner
Meaning: Short in length of time from the present.
Example: I need the soonest date you have available.

[2025-08-23 18:53:32] Word of the Day: dinging
Meaning: To hit or strike.
Example: N/A

[2025-08-23 18:59:04] Word of the Day: woodgrain
Meaning: The grain of wood.
Example: N/A

[2025-08-24 08:24:21] Word of the Day: balneology
Meaning: The study of baths and bathing, especially therapeutic bathing.
Example: N/A

[2025-08-24 08:42:47] Word of the Day: broadcasted
Meaning: To transmit a message or signal through radio waves or electronic means.
Example: N/A

[2025-08-24 08:53:34] Word of the Day: hyphen
Meaning: The symbol "‐", typically used to join two or more words to form a compound term, or to indicate that a word has been split at the end of a line.
Example: N/A

[2025-08-24 09:15:47] Word of the Day: misallocates
Meaning: To allocate incorrectly or inappropriately.
Example: N/A

[2025-08-24 09:31:47] Word of the Day: purflings
Meaning: Two or more very narrow strips of black wood enclosing a lighter-coloured strip of wood set close to the edge of the top and back of a string instrument such as a violin, cello or a guitar, following its outline, or this effect simulated with paint.
Example: The purfling on this violin is exceptionally beautiful.

[2025-08-24 09:43:13] Word of the Day: dominium
Meaning: The ownership of a thing.
Example: N/A

[2025-08-24 09:54:21] Word of the Day: idolatry
Meaning: The worship of idols.
Example: N/A

[2025-08-24 10:18:07] Word of the Day: indicatory
Meaning: That indicates, signifies or implies
Example: N/A

[2025-08-24 17:07:08] Word of the Day: locomotes
Meaning: To move or travel (from one location to another).
Example: N/A

[2025-08-24 17:24:39] Word of the Day: procreating
Meaning: To beget or conceive (offspring).
Example: N/A

[2025-08-24 17:34:26] Word of the Day: reductionists
Meaning: An advocate of reductionism.
Example: N/A

[2025-08-24 17:42:11] Word of the Day: putzes
Meaning: Fool, idiot.
Example: N/A

[2025-08-24 17:48:10] Word of the Day: almanack
Meaning: A book or table listing nautical, astronomical, astrological or other events for the year; sometimes, but not essentially, containing historical and statistical information.
Example: N/A

[2025-08-24 17:54:02] Word of the Day: nightmares
Meaning: A demon or monster, thought to plague people while they slept and cause a feeling of suffocation and terror during sleep.
Example: N/A

[2025-08-24 17:59:44] Word of the Day: woolsheds
Meaning: A shed where sheep are shorn.
Example: N/A

[2025-08-24 18:24:57] Word of the Day: immersed
Meaning: To put under the surface of a liquid; to dunk.
Example: Archimedes determined the volume of objects by immersing them in water.

[2025-08-24 18:42:55] Word of the Day: loneliness
Meaning: A feeling of depression resulting from being alone or from having no companions.
Example: N/A

[2025-08-24 18:52:23] Word of the Day: forces
Meaning: Strength or energy of body or mind; active power; vigour; might; capacity of exercising an influence or producing an effect.
Example: the force of an appeal, an argument, or a contract

[2025-08-24 18:58:08] Word of the Day: redefine
Meaning: To define again or differently.
Example: N/A

[2025-08-25 08:30:02] Word of the Day: necklines
Meaning: The line formed by the edge of an article of clothing that surrounds the neck, especially as seen at the front.
Example: N/A

[2025-08-25 08:53:25] Word of the Day: reloads
Meaning: The process by which something is reloaded.
Example: Each reload of the weapon took about 30 seconds.

[2025-08-25 09:19:08] Word of the Day: homemaker
Meaning: A person who maintains the administration and upkeep of his or her residence, especially one who is not employed outside the home; one who runs the household.
Example: N/A

[2025-08-25 09:38:55] Word of the Day: leukocyte
Meaning: A white blood cell.
Example: N/A

[2025-08-25 09:50:38] Word of the Day: litterbugs
Meaning: A person who tends to drop litter and not clean it up.
Example: N/A

[2025-08-25 10:12:45] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-08-25 17:03:03] Word of the Day: confesses
Meaning: To admit to the truth, particularly in the context of sins or crimes committed.
Example: I confess to spray-painting all over that mural!

[2025-08-25 17:22:11] Word of the Day: enamors
Meaning: (mostly in the passive, followed by "of" or "with") To cause to be in love.
Example: N/A

[2025-08-25 17:34:09] Word of the Day: peripheral
Meaning: A peripheral device.
Example: N/A

[2025-08-25 17:43:06] Word of the Day: revellers
Meaning: One who attends revels; a partygoer.
Example: N/A

[2025-08-25 17:48:59] Word of the Day: quadruple
Meaning: To multiply by four.
Example: Quadrupling four gives sixteen.

[2025-08-25 17:54:54] Word of the Day: maestoso
Meaning: Majestically
Example: N/A

[2025-08-25 18:12:20] Word of the Day: accompanists
Meaning: The performer in music who takes the accompanying part.
Example: N/A

[2025-08-25 18:42:19] Word of the Day: lianas
Meaning: A climbing woody vine, usually tropical.
Example: N/A

[2025-08-25 18:54:36] Word of the Day: minikins
Meaning: A young person, especially a young woman.
Example: N/A

[2025-08-25 19:00:04] Word of the Day: occidentalizes
Meaning: To convert or adapt to Western culture.
Example: N/A

[2025-08-26 08:29:22] Word of the Day: employed
Meaning: To hire (somebody for work or a job).
Example: Yesterday our local garage employed a new mechanic.

[2025-08-26 08:54:37] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-08-26 09:19:55] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-08-26 09:40:01] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-08-26 09:54:15] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-08-26 10:10:54] Word of the Day: redlining
Meaning: To mark a drawing or document for correction or modification.
Example: N/A

[2025-08-26 17:07:49] Word of the Day: documentary
Meaning: A film, TV program, publication etc. which presents a social, political, scientific or historical subject in a factual or informative manner.
Example: N/A

[2025-08-26 17:26:56] Word of the Day: daybooks
Meaning: A daily chronicle; a diary.
Example: N/A

[2025-08-26 17:38:05] Word of the Day: creaky
Meaning: Tending to creak
Example: N/A

[2025-08-26 17:45:15] Word of the Day: tigon
Meaning: A cross between a male tiger and a lioness.
Example: N/A

[2025-08-26 17:51:12] Word of the Day: chains
Meaning: A series of interconnected rings or links usually made of metal.
Example: He wore a gold chain around the neck.

[2025-08-26 17:57:18] Word of the Day: copulated
Meaning: To engage in sexual intercourse.
Example: N/A

[2025-08-26 18:18:32] Word of the Day: arpeggiating
Meaning: To play (a chord) as an arpeggio.
Example: N/A

[2025-08-26 18:42:53] Word of the Day: protons
Meaning: A positively charged subatomic particle forming part of the nucleus of an atom and determining the atomic number of an element, composed of two up quarks and a down quark.
Example: N/A

[2025-08-26 18:53:08] Word of the Day: limbo
Meaning: (Roman Catholic theology, since circa 400 A.D.) The place where innocent souls exist temporarily until they can enter heaven, notably those of the saints who died before the advent of Christ (limbus patruum) and those of unbaptized but innocent children (limbus infantum).
Example: N/A

[2025-08-26 18:58:37] Word of the Day: observers
Meaning: One who makes observations, monitors or takes notice
Example: Most impartial observers agreed that Sampras had not served well.

[2025-08-27 08:27:26] Word of the Day: snowiest
Meaning: Marked by snow, characterized by snow.
Example: snowy day

[2025-08-27 08:48:11] Word of the Day: indelicacy
Meaning: The condition of being indelicate.
Example: N/A

[2025-08-27 08:59:24] Word of the Day: wantoned
Meaning: To rove and ramble without restraint, rule, or limit; to revel; to play loosely; to frolic.
Example: N/A

[2025-08-27 09:27:56] Word of the Day: husbanders
Meaning: A person who husbands resources.
Example: N/A

[2025-08-27 09:43:22] Word of the Day: bogbean
Meaning: Buckbean
Example: N/A

[2025-08-27 09:54:17] Word of the Day: singsongs
Meaning: A piece of verse with a simple, song-like rhythm.
Example: N/A

[2025-08-27 10:18:42] Word of the Day: intrigants
Meaning: An intriguer.
Example: N/A

[2025-08-27 17:16:30] Word of the Day: weevers
Meaning: Any of the usually brown fish in family Trachinidae, which catch prey by burying themselves in the sand and snatching them as they go past.
Example: N/A

[2025-08-27 17:26:15] Word of the Day: popping
Meaning: To make a pop, or sharp, quick sound.
Example: The muskets popped away on all sides.

[2025-08-27 17:37:15] Word of the Day: tinctured
Meaning: To stain or impregnate (something) with color.
Example: N/A

[2025-08-27 17:44:23] Word of the Day: solemnizing
Meaning: To make solemn, or official, through ceremony or legal act.
Example: The couple chose to solemnize their relationship in a secular ceremony, instead of having a wedding.

[2025-08-27 17:50:28] Word of the Day: reinhabiting
Meaning: To inhabit again (after living elsewhere)
Example: N/A

[2025-08-27 17:55:54] Word of the Day: foots
Meaning: To use the foot to kick (usually a ball).
Example: N/A

[2025-08-27 18:14:12] Word of the Day: fourthly
Meaning: In the fourth place; fourth in a row.
Example: N/A

[2025-08-27 18:37:56] Word of the Day: agonized
Meaning: To writhe with agony; to suffer violent anguish.
Example: N/A

[2025-08-27 18:49:43] Word of the Day: buttonhooks
Meaning: A hook used to pull thread through the holes of a button.
Example: N/A

[2025-08-27 18:55:43] Word of the Day: chromoplasts
Meaning: Any plastid in which a pigment is synthesized or stored
Example: N/A

[2025-08-28 08:27:23] Word of the Day: energizing
Meaning: To invigorate; to make energetic.
Example: N/A

[2025-08-28 08:48:29] Word of the Day: inebriation
Meaning: The state or characteristic of drunkenness.
Example: N/A

[2025-08-28 08:59:42] Word of the Day: choices
Meaning: An option; a decision; an opportunity to choose or select something.
Example: Do I have a choice of what color to paint it?

[2025-08-28 09:28:02] Word of the Day: pitchforking
Meaning: To toss or carry with a pitchfork.
Example: The hay was soon pitchforked onto the wagon.

[2025-08-28 09:43:15] Word of the Day: luce
Meaning: The pike, Esox lucius, when fully grown.
Example: N/A

[2025-08-28 09:54:13] Word of the Day: reappearance
Meaning: The act of appearing again following absence
Example: N/A

[2025-08-28 10:19:21] Word of the Day: bolshy
Meaning: A government leftist, especially a communist, socialist, or labour union leader.
Example: N/A

[2025-08-28 17:07:34] Word of the Day: straddled
Meaning: To sit or stand with a leg on each side of something; to sit astride.
Example: N/A

[2025-08-28 17:26:03] Word of the Day: slackest
Meaning: (normally said of a rope) Lax; not tense; not firmly extended.
Example: a slack rope

[2025-08-28 17:37:03] Word of the Day: sealed
Meaning: To hunt seals.
Example: They're organizing a protest against sealing.

[2025-08-28 17:43:52] Word of the Day: lacrimators
Meaning: Any substance that causes tears, such as tear gas.
Example: N/A

[2025-08-28 17:49:42] Word of the Day: dialogues
Meaning: A conversation or other form of discourse between two or more individuals.
Example: Bill and Melinda maintained a dialogue via email over the course of their long-distance relationship.

[2025-08-28 17:55:23] Word of the Day: batholith
Meaning: A large irregular mass of intrusive igneous rock that has melted or forced itself into surrounding strata.
Example: N/A

[2025-08-28 18:13:05] Word of the Day: wastrel
Meaning: One who is profligate, who wastes time or resources extravagantly.
Example: N/A

[2025-08-28 18:45:23] Word of the Day: ostrich
Meaning: A large flightless bird (Struthio camelus) native to Africa.
Example: N/A

[2025-08-28 18:57:59] Word of the Day: squats
Meaning: Nothing; nothing whatsoever.
Example: N/A

[2025-08-29 08:27:02] Word of the Day: stickseeds
Meaning: Any of several plants with fruits that stick to hair, fur or clothes
Example: N/A

[2025-08-29 08:47:28] Word of the Day: wends
Meaning: To turn; change.
Example: N/A

[2025-08-29 08:58:32] Word of the Day: fertilizes
Meaning: To make (the soil) more fertile by adding nutrients to it.
Example: N/A

[2025-08-29 09:27:53] Word of the Day: swivelling
Meaning: To swing or turn, as on a pin or pivot.
Example: N/A

[2025-08-29 09:42:34] Word of the Day: tuning
Meaning: To adjust (a musical instrument) so that it produces the correct pitches.
Example: to tune a piano or a violin

[2025-08-29 09:53:25] Word of the Day: reprinted
Meaning: To print (something) that has been published in print before.
Example: The novel was printed with an appendix.

[2025-08-29 10:16:56] Word of the Day: phonocardiogram
Meaning: An image produced by a phonocardiograph.
Example: N/A

[2025-08-29 17:07:24] Word of the Day: epiphyte
Meaning: A plant that grows on another, using it for physical support but obtaining no nutrients from it and neither causing damage nor offering benefit; an air plant.
Example: N/A

[2025-08-29 17:24:43] Word of the Day: increased
Meaning: (of a quantity, etc.) To become larger or greater.
Example: His rage only increased when I told him of the lost money.

[2025-08-29 17:34:20] Word of the Day: ambushing
Meaning: To station in ambush with a view to surprise an enemy.
Example: N/A

[2025-08-29 17:42:13] Word of the Day: lunchboxes
Meaning: A container for transporting meals, especially lunch.
Example: N/A

[2025-08-29 17:48:06] Word of the Day: vermillion
Meaning: A vivid red synthetic pigment made of mercury sulfide.
Example: N/A

[2025-08-29 17:53:50] Word of the Day: accommodating
Meaning: To render fit, suitable, or correspondent; to adapt.
Example: to accommodate ourselves to circumstances

[2025-08-29 17:59:36] Word of the Day: hundreds
Meaning: A hundred-dollar bill, or any other note denominated 100 (e.g. a hundred euros).
Example: N/A

[2025-08-29 18:24:04] Word of the Day: inurned
Meaning: To place (the remains of a person who has died) in an urn or other container.
Example: N/A

[2025-08-29 18:41:45] Word of the Day: greats
Meaning: A person of major significance, accomplishment or acclaim.
Example: Newton and Einstein are two of the greats of the history of science.

[2025-08-29 18:51:04] Word of the Day: feretory
Meaning: A receptacle that houses relics of saints.
Example: N/A

[2025-08-29 18:56:44] Word of the Day: bevatrons
Meaning: A particle accelerator of the 1950s, capable of imparting energies of billions of electron volts.
Example: N/A

[2025-08-30 08:23:27] Word of the Day: heartthrob
Meaning: A heartbeat.
Example: N/A

[2025-08-30 08:40:59] Word of the Day: falsifying
Meaning: To alter so as to make false; to make incorrect.
Example: to falsify a record or document

[2025-08-30 08:51:51] Word of the Day: messengered
Meaning: To send something by messenger.
Example: I'll messenger over the signed documents.

[2025-08-30 09:11:50] Word of the Day: encroached
Meaning: To seize, appropriate
Example: N/A

[2025-08-30 09:29:09] Word of the Day: fibbed
Meaning: To lie, especially more or less inconsequentially.
Example: N/A

[2025-08-30 09:40:27] Word of the Day: graders
Meaning: A machine used in road maintenance and construction for leveling large surfaces.
Example: N/A

[2025-08-30 09:51:35] Word of the Day: diplotene
Meaning: The fourth stage of prophase of meiosis, during which homologous chromosome pairs begin to separate and chiasmata become visible
Example: N/A

[2025-08-30 10:11:03] Word of the Day: hirsutism
Meaning: Excessive and increased hair growth in locations where terminal hair is normally minimal or absent.
Example: N/A

[2025-08-30 17:04:10] Word of the Day: armlet
Meaning: A band that is worn on the arm that for ornamental or identification purposes.
Example: N/A

[2025-08-30 17:20:27] Word of the Day: declined
Meaning: To move downwards, to fall, to drop.
Example: The dollar has declined rapidly since 2001.

[2025-08-30 17:30:05] Word of the Day: competencies
Meaning: A sufficient supply (of).
Example: N/A

[2025-08-30 17:37:07] Word of the Day: ribs
Meaning: Any of a series of long curved bones occurring in 12 pairs in humans and other animals and extending from the spine to or toward the sternum
Example: N/A

[2025-08-30 17:43:09] Word of the Day: rebel
Meaning: A person who resists an established authority, often violently
Example: N/A

[2025-08-30 17:48:31] Word of the Day: beefcake
Meaning: Imagery of one or more muscular, well-built men.
Example: N/A

[2025-08-30 17:54:24] Word of the Day: manse
Meaning: To excommunicate; curse.
Example: N/A

[2025-08-30 18:00:02] Word of the Day: reject
Meaning: Something that is rejected.
Example: N/A

[2025-08-30 18:24:19] Word of the Day: notebooks
Meaning: A book in which notes or memoranda are written.
Example: N/A

[2025-08-30 18:40:37] Word of the Day: tiebreaks
Meaning: A tiebreaker, a game or an extension to a game played to resolve a tied score.
Example: N/A

[2025-08-30 18:49:07] Word of the Day: javelin
Meaning: A light spear thrown with the hand and used as a weapon.
Example: N/A

[2025-08-30 18:55:01] Word of the Day: engraining
Meaning: To dye with a fast or lasting colour.
Example: N/A

[2025-08-30 19:01:04] Word of the Day: touchholes
Meaning: A small hole through which the propellant charge of a cannon or muzzleloading gun is ignited.
Example: N/A

[2025-08-31 08:23:28] Word of the Day: irking
Meaning: To irritate; annoy; bother
Example: N/A

[2025-08-31 08:40:35] Word of the Day: chalked
Meaning: To apply chalk to anything, such as the tip of a billiard cue.
Example: N/A

[2025-08-31 08:51:22] Word of the Day: protheses
Meaning: The prepending of phonemes at the beginning of a word without changing its morphological structure, as in Spanish esfera from Latin sphaera (expected form would be *sfera).
Example: N/A

[2025-08-31 09:10:42] Word of the Day: silverside
Meaning: Any of several small fish, mostly in families Atherinidae and Atherinopsidae, both in order Atheriniformes, that are characterized by bright, silvery scales.
Example: N/A

[2025-08-31 09:28:00] Word of the Day: repents
Meaning: To feel pain, sorrow, or regret for what one has done or omitted to do; the cause for repenting may be indicated with "of".
Example: N/A

[2025-08-31 09:40:13] Word of the Day: redid
Meaning: To do again.
Example: N/A

[2025-08-31 09:51:25] Word of the Day: crasis
Meaning: One's constitution; the balance of humours in a person's body.
Example: N/A

[2025-08-31 10:11:02] Word of the Day: babysitting
Meaning: To watch or tend someone else's child for a period of time, often for money.
Example: My daughter is babysitting for the Morgans at number ten, who are going out on a date night.

[2025-08-31 17:06:12] Word of the Day: bamboozling
Meaning: To con, defraud, trick, to make a fool of, to humbug or impose on someone.
Example: N/A

[2025-08-31 17:23:09] Word of the Day: graying
Meaning: To become gray.
Example: My hair is beginning to gray.

[2025-08-31 17:31:45] Word of the Day: bricking
Meaning: To build with bricks.
Example: N/A

[2025-08-31 17:39:30] Word of the Day: hie
Meaning: Haste; diligence.
Example: N/A

[2025-08-31 17:44:54] Word of the Day: unmaking
Meaning: To destroy or take apart; to cause (a made article) to lose its nature.
Example: N/A

[2025-08-31 17:50:53] Word of the Day: bespoke
Meaning: To speak about; tell of; relate; discuss.
Example: N/A

[2025-08-31 17:56:37] Word of the Day: engorged
Meaning: To devour something greedily, gorge, glut.
Example: N/A

[2025-08-31 18:14:43] Word of the Day: uncoated
Meaning: (of the capsid shell) to dissociate from the viral core in the host cell cytoplasm
Example: It takes only minutes, after entry into a cell, for a virus particle to uncoat.

[2025-08-31 18:36:49] Word of the Day: giggle
Meaning: A high-pitched, silly laugh.
Example: N/A

[2025-08-31 18:47:42] Word of the Day: kitted
Meaning: To assemble or collect something into kits or sets or to give somebody a kit. See also kit out and other derived phrases.
Example: We need to kit the parts for the assembly by Friday, so that manufacturing can build the tool.

[2025-08-31 18:53:37] Word of the Day: ensigncies
Meaning: The rank or office of an ensign.
Example: N/A

[2025-08-31 18:59:34] Word of the Day: counterflow
Meaning: A flow in the opposite direction; or the flow of two fluids in opposite directions
Example: N/A

[2025-09-01 08:29:43] Word of the Day: interoperable
Meaning: (of a system or device) Able to communicate, and exchange data with another system or device.
Example: N/A

[2025-09-01 08:51:54] Word of the Day: tees
Meaning: The name of the Latin-script letter T.
Example: N/A

[2025-09-01 09:16:07] Word of the Day: purchases
Meaning: The acquisition of title to, or property in, anything for a price; buying for money or its equivalent.
Example: They offer a free hamburger with the purchase of a drink.

[2025-09-01 09:38:36] Word of the Day: suave
Meaning: Sweet talk.
Example: N/A

[2025-09-01 09:50:22] Word of the Day: sensualized
Meaning: To make sensual; to subject to the love of sensual pleasure; to debase by carnal gratifications.
Example: N/A

[2025-09-01 10:12:03] Word of the Day: saturniids
Meaning: Any moth of the family Saturniidae
Example: N/A

[2025-09-01 17:07:16] Word of the Day: awardee
Meaning: The recipient of an award or special honor.
Example: N/A

[2025-09-01 17:24:03] Word of the Day: renovate
Meaning: To renew; to revamp something to make it look new again.
Example: N/A

[2025-09-01 17:32:19] Word of the Day: exposition
Meaning: The action of exposing something to something, such as skin to the sunlight.
Example: N/A

[2025-09-01 17:39:50] Word of the Day: rickshaw
Meaning: A two-wheeled carriage pulled along by a person.
Example: N/A

[2025-09-01 17:45:24] Word of the Day: expectorant
Meaning: An agent or drug used to cause or induce the expulsion of phlegm from the lungs.
Example: N/A

[2025-09-01 17:51:18] Word of the Day: dadas
Meaning: Father, dad.
Example: N/A

[2025-09-01 17:56:50] Word of the Day: lungfish
Meaning: Air-breathing fish, of the class Dipnoi, that have four limblike appendages instead of fins
Example: N/A

[2025-09-01 18:16:47] Word of the Day: tetrameters
Meaning: A line in a poem having four metrical feet.
Example: N/A

[2025-09-01 18:40:33] Word of the Day: choose
Meaning: To pick; to make the choice of; to select.
Example: I chose a nice ripe apple from the fruit bowl.

[2025-09-01 18:50:46] Word of the Day: bugbane
Meaning: Actaea spp. (baneberry).
Example: N/A

[2025-09-01 18:56:37] Word of the Day: eke
Meaning: (obsolete except Britain) An addition.
Example: N/A

[2025-09-02 08:27:52] Word of the Day: shied
Meaning: To avoid due to timidness or caution.
Example: I shy away from investment opportunities I don't understand.

[2025-09-02 08:49:47] Word of the Day: cosmogonies
Meaning: The study of the origin, and sometimes the development, of the universe or the solar system, in astrophysics, religion, and other fields.
Example: N/A

[2025-09-02 09:10:05] Word of the Day: landfilling
Meaning: To dispose of (garbage) by burying it at a landfill site.
Example: N/A

[2025-09-02 09:31:55] Word of the Day: millenarianism
Meaning: A belief in a coming religious millennium, especially the belief in a coming thousand-year reign of peace heralded by the Second Coming of Christ; utopianism, belief in a coming era of peace and prosperity.
Example: N/A

[2025-09-02 09:45:27] Word of the Day: knockdowns
Meaning: An act of knocking down or the condition of being knocked down.
Example: N/A

[2025-09-02 09:56:36] Word of the Day: kookiest
Meaning: Eccentric, strange, or foolish; crazy or insane; kookish.
Example: His kooky behavior seemed charming at first, but soon got on our nerves.

[2025-09-02 17:07:12] Word of the Day: latinas
Meaning: A Latin American woman. (Compare Latino.)
Example: N/A

[2025-09-02 17:24:40] Word of the Day: unsatisfactory
Meaning: Inadequate, substandard or not satisfactory
Example: N/A

[2025-09-02 17:34:04] Word of the Day: outworn
Meaning: To wear out.
Example: N/A

[2025-09-02 17:41:37] Word of the Day: lebensraum
Meaning: (chiefly with reference to nations and peoples) Hitherto unoccupied “living space” claimed as one’s rightful domain.
Example: N/A

[2025-09-02 17:47:18] Word of the Day: redwings
Meaning: A small thrush, Turdus iliacus, native to Eurasia, with a white eye stripe and red under-wing feathers.
Example: N/A

[2025-09-02 17:53:15] Word of the Day: greensand
Meaning: A greenish sandstone containing glauconite.
Example: N/A

[2025-09-02 17:58:43] Word of the Day: forepeak
Meaning: The part of the hold of a ship within the angle of the bow
Example: N/A

[2025-09-02 18:21:16] Word of the Day: crushed
Meaning: To press between two hard objects; to squeeze so as to alter the natural shape or integrity of it, or to force together into a mass.
Example: to crush grapes

[2025-09-02 18:41:53] Word of the Day: elutriated
Meaning: To decant; to purify something by straining it
Example: N/A

[2025-09-02 18:50:55] Word of the Day: untrussed
Meaning: Not trussed.
Example: N/A

[2025-09-02 18:56:23] Word of the Day: semblables
Meaning: Something similar; likeness; representation
Example: N/A

[2025-09-03 08:29:09] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-03 08:49:32] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-03 09:02:57] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-03 09:26:21] Word of the Day: yobbo
Meaning: A yob.
Example: N/A

[2025-09-03 09:40:45] Word of the Day: circuited
Meaning: To move in a circle; to go round; to circulate.
Example: N/A

[2025-09-03 09:51:43] Word of the Day: reemerging
Meaning: To emerge again, to come into view after having hidden.
Example: N/A

[2025-09-03 10:12:44] Word of the Day: cavalry
Meaning: The military arm of service that fights while riding horses.
Example: N/A

[2025-09-03 17:07:12] Word of the Day: plateaus
Meaning: A largely level expanse of land at a high elevation; tableland.
Example: N/A

[2025-09-03 17:25:02] Word of the Day: assort
Meaning: To sort or arrange according to characteristic or class.
Example: N/A

[2025-09-03 17:34:32] Word of the Day: procrustean
Meaning: Enforcing strict conformity through disregard of individual differences or special circumstances.
Example: N/A

[2025-09-03 17:41:33] Word of the Day: absolving
Meaning: To set free, release or discharge (from obligations, debts, responsibility etc.).
Example: You will absolve a subject from his allegiance.

[2025-09-03 17:47:36] Word of the Day: sarcoids
Meaning: Sarcoidosis.
Example: N/A

[2025-09-03 17:53:22] Word of the Day: reasserted
Meaning: Assert again
Example: N/A

[2025-09-03 17:59:25] Word of the Day: fails
Meaning: Poor quality; substandard workmanship.
Example: The project was full of fail.

[2025-09-03 18:24:20] Word of the Day: liturgical
Meaning: Pertaining to liturgy.
Example: N/A

[2025-09-03 18:41:00] Word of the Day: smartass
Meaning: One who is particularly insolent, who tends to make snide remarks or jokes.
Example: Lots of luck, smartass.

[2025-09-03 18:49:05] Word of the Day: impale
Meaning: To pierce (something) with any long, pointed object.
Example: N/A

[2025-09-03 18:54:52] Word of the Day: limps
Meaning: An irregular, jerky or awkward gait.
Example: She walks with a limp.

[2025-09-03 19:00:58] Word of the Day: gnarls
Meaning: A knot in wood; a large or hard knot, or a protuberance with twisted grain, on a tree.
Example: N/A

[2025-09-04 08:26:21] Word of the Day: audio
Meaning: A sound, or a sound signal
Example: N/A

[2025-09-04 08:46:44] Word of the Day: eruptions
Meaning: A violent ejection, such as the spurting out of lava from a volcano.
Example: N/A

[2025-09-04 08:57:24] Word of the Day: whiteheads
Meaning: A pimple formed by a clogged sebaceous gland, usually with a milky-white cap.
Example: Ruth knew that the whiteheads of her teenage acne were a temporary state of affairs, but that did nothing to quell her distress when an eruption hit just before prom.

[2025-09-04 09:26:06] Word of the Day: piquancies
Meaning: The degree to which something is piquant, stimulating or exciting.
Example: N/A

[2025-09-04 09:40:31] Word of the Day: rehandles
Meaning: To handle again.
Example: N/A

[2025-09-04 09:51:53] Word of the Day: sniffs
Meaning: An instance of sniffing.
Example: She gave the flowers a quick sniff to check they were real.

[2025-09-04 10:13:16] Word of the Day: cedilla
Meaning: In the spelling of Catalan, French, Portuguese and some other languages, a mark (¸) sometimes placed under the letter c to indicate that it is pronounced /s/ rather than /k/, as in Catalan força, French menaçant, and Portuguese almoço, and also used in various other languages to change the sounds of other letters.
Example: N/A

[2025-09-04 17:07:03] Word of the Day: emanate
Meaning: To come from a source; issue from.
Example: Fragrance emanates from flowers.

[2025-09-04 17:24:36] Word of the Day: abubble
Meaning: In a state of excitement, agitated activity, or motion.
Example: After they had sat down, the party remained abubble until the speaker rose.

[2025-09-04 17:33:31] Word of the Day: skyrocketing
Meaning: To increase suddenly and extremely; to shoot up; to surge or spike.
Example: The shortage caused prices to skyrocket.

[2025-09-04 17:41:06] Word of the Day: automobile
Meaning: A type of vehicle designed to move on the ground under its own stored power and intended to carry a driver, a small number of additional passengers, and a very limited amount of other load. A car or motorcar.
Example: N/A

[2025-09-04 17:47:12] Word of the Day: toponym
Meaning: A placename.
Example: N/A

[2025-09-04 17:52:59] Word of the Day: ribald
Meaning: An individual who is filthy or vulgar in nature.
Example: N/A

[2025-09-04 17:58:40] Word of the Day: unchaste
Meaning: Not chaste; not continent
Example: N/A

[2025-09-04 18:21:27] Word of the Day: whilst
Meaning: (rare or literary in North America) While, at the same time.
Example: Drivers must switch off engines whilst on stand.

[2025-09-04 18:42:14] Word of the Day: meddling
Meaning: To interfere in or with; to concern oneself with unduly.
Example: N/A

[2025-09-04 18:52:01] Word of the Day: ravening
Meaning: Predation (of an animal); voracious eating or consumption.
Example: N/A

[2025-09-04 18:57:39] Word of the Day: superabounds
Meaning: To abound very much; to be superabundant.
Example: N/A

[2025-09-05 08:26:09] Word of the Day: surprisingly
Meaning: In a way that causes surprise because it is unexpected, or unusual.
Example: Not surprisingly, the electrician didn't come at the time he had said.

[2025-09-05 08:46:22] Word of the Day: impetuses
Meaning: Something that impels; a stimulating factor.
Example: The outbreak of World War II in 1939 gave a new impetus to receiver development.

[2025-09-05 08:57:19] Word of the Day: proving
Meaning: To proofread.
Example: N/A

[2025-09-05 09:26:13] Word of the Day: catechized
Meaning: To give oral instruction, especially of religion; now specifically by the formal question-and-answer method; in the Church of England, to teach the catechism as preparation for confirmation.
Example: N/A

[2025-09-05 09:40:38] Word of the Day: pickups
Meaning: An electronic device for detecting sound, vibration, etc., such as one fitted to an electric guitar or record player.
Example: N/A

[2025-09-05 09:51:38] Word of the Day: etymologize
Meaning: To find or provide the etymology for a word.
Example: N/A

[2025-09-05 10:13:08] Word of the Day: swap
Meaning: To exchange or give (something) in an exchange (for something else).
Example: N/A

[2025-09-05 17:07:08] Word of the Day: swallower
Meaning: Agent noun of swallow; one who swallows.
Example: N/A

[2025-09-05 17:25:02] Word of the Day: paranoiacs
Meaning: Somebody who has paranoia, a paranoid person.
Example: N/A

[2025-09-05 17:34:54] Word of the Day: uncoated
Meaning: (of the capsid shell) to dissociate from the viral core in the host cell cytoplasm
Example: It takes only minutes, after entry into a cell, for a virus particle to uncoat.

[2025-09-05 17:41:50] Word of the Day: termini
Meaning: The end or final point of something.
Example: N/A

[2025-09-05 17:47:36] Word of the Day: besides
Meaning: Also; in addition.
Example: N/A

[2025-09-05 17:53:42] Word of the Day: bewilderments
Meaning: The state of being bewildered.
Example: N/A

[2025-09-05 17:59:43] Word of the Day: forgery
Meaning: The act of forging metal into shape.
Example: the forgery of horseshoes

[2025-09-05 18:24:04] Word of the Day: sacrifice
Meaning: The offering of anything to a god; a consecratory rite.
Example: N/A

[2025-09-05 18:42:06] Word of the Day: castes
Meaning: Any of the hereditary social classes and subclasses of South Asian societies.
Example: N/A

[2025-09-05 18:49:57] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-05 18:55:53] Word of the Day: deductible
Meaning: An amount of expenses that must be paid out of pocket before an insurer will pay further expenses.
Example: N/A

[2025-09-06 08:22:23] Word of the Day: dialectology
Meaning: The study of dialects.
Example: N/A

[2025-09-06 08:38:19] Word of the Day: sprouts
Meaning: A new growth on a plant, whether from seed or other parts.
Example: N/A

[2025-09-06 08:51:58] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-06 09:02:45] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-06 09:28:15] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-06 09:37:41] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-06 09:49:43] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-06 09:56:51] Word of the Day: vector
Meaning: A directed quantity, one with both magnitude and direction; the signed difference between two points.
Example: N/A

[2025-09-06 17:04:47] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-06 17:17:53] Word of the Day: cebid
Meaning: Any member of the Cebidae.
Example: N/A

[2025-09-06 17:27:16] Word of the Day: talapoins
Meaning: A monkey from one of two species of Old World monkeys, of the genus Miopithecus, distinguished by a short-snouted head with a hairless face.
Example: N/A

[2025-09-06 17:34:31] Word of the Day: okays
Meaning: Endorsement; approval.
Example: We can start as soon as we get the OK.

[2025-09-06 17:40:01] Word of the Day: expressive
Meaning: Any word or phrase that expresses (that the speaker, writer, or signer has) a certain attitude toward or information about the referent.
Example: N/A

[2025-09-06 17:45:55] Word of the Day: taxpayers
Meaning: A person who is subject to, liable for, or pays tax as opposed to a nontaxpayer who is neither the subject nor the object of revenue laws.
Example: N/A

[2025-09-06 17:51:22] Word of the Day: frizzle
Meaning: A curl; a lock of hair crisped.
Example: N/A

[2025-09-06 17:57:01] Word of the Day: condense
Meaning: To concentrate toward the essence by making more close, compact, or dense, thereby decreasing size or volume.
Example: An abridged dictionary can be further condensed to pocket size.

[2025-09-06 18:14:41] Word of the Day: breaks
Meaning: An instance of breaking something into two or more pieces.
Example: The femur has a clean break and so should heal easily.

[2025-09-06 18:34:38] Word of the Day: pander
Meaning: A person who furthers the illicit love-affairs of others; a pimp or procurer.
Example: N/A

[2025-09-06 18:44:24] Word of the Day: moonwalking
Meaning: To walk on the surface of the Moon.
Example: N/A

[2025-09-06 18:50:24] Word of the Day: knife
Meaning: A utensil or a tool designed for cutting, consisting of a flat piece of hard material, usually steel or other metal (the blade), usually sharpened on one edge, attached to a handle. The blade may be pointed for piercing.
Example: N/A

[2025-09-06 18:56:04] Word of the Day: nebuly
Meaning: Edged in a deeply wavy line, intended to represent clouds.
Example: N/A

[2025-09-07 08:22:20] Word of the Day: tucked
Meaning: To pull or gather up (an item of fabric).
Example: N/A

[2025-09-07 08:38:15] Word of the Day: anchored
Meaning: To connect an object, especially a ship or a boat, to a fixed point.
Example: N/A

[2025-09-07 08:49:16] Word of the Day: scud
Meaning: The act of scudding.
Example: N/A

[2025-09-07 09:00:25] Word of the Day: hookup
Meaning: (sometimes attributive) A connection.
Example: I need to buy some hookup wire.

[2025-09-07 09:23:20] Word of the Day: accretion
Meaning: The act of increasing by natural growth; especially the increase of organic bodies by the internal accession of parts; organic growth.
Example: N/A

[2025-09-07 09:35:18] Word of the Day: resinate
Meaning: Any salt of a resin acid
Example: N/A

[2025-09-07 09:46:45] Word of the Day: reengineering
Meaning: To engineer again, to redesign or extensively modify in design.
Example: N/A

[2025-09-07 09:58:03] Word of the Day: dichotomizing
Meaning: To separate into two parts or classifications.
Example: N/A

[2025-09-07 17:03:29] Word of the Day: thumbed
Meaning: To touch or cover with the thumb.
Example: to thumb the touch-hole of a cannon

[2025-09-07 17:21:33] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-07 17:32:12] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-07 17:38:11] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-07 17:43:46] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-07 17:49:50] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-07 17:56:13] Word of the Day: rondeaux
Meaning: A fixed form of verse based on two rhyme sounds and consisting usually of 13 lines in three stanzas with the opening words of the first line of the first stanza used as an independent refrain after the second and third stanzas.
Example: N/A

[2025-09-07 17:59:00] Word of the Day: chinaberry
Meaning: The bead tree or azedarac, Melia azedarach, a deciduous tree in the mahogany family Meliaceae, native to India, southern China and Australia, or its fruit.
Example: N/A

[2025-09-07 18:24:00] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-07 18:38:36] Word of the Day: carob
Meaning: An evergreen shrub or tree, Ceratonia siliqua, native to the Mediterranean region.
Example: N/A

[2025-09-07 18:47:00] Word of the Day: customaries
Meaning: A book containing laws and usages, or customs; a custumal.
Example: N/A

[2025-09-07 18:52:54] Word of the Day: provincialisms
Meaning: The quality of being provincial; having provincial tastes, mentality, manners.
Example: The blacksmith's provincialism showed in his speech and manner

[2025-09-07 18:58:30] Word of the Day: individualising
Meaning: To give something its own individuality; to characterize or differentiate.
Example: N/A

[2025-09-08 08:29:27] Word of the Day: ordinal
Meaning: An ordinal number such as first, second and third.
Example: The most common numerals in Latin, as in English, are the "cardinals"...and the "ordinals"... — F. M. Wheelock, Wheelock’s Latin, 6th ed. revised (2005), p97

[2025-09-08 08:55:12] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-08 09:16:19] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-08 09:38:06] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-08 09:48:25] Word of the Day: purses
Meaning: A small bag for carrying money.
Example: N/A

[2025-09-08 09:59:24] Word of the Day: fondant
Meaning: (usually uncountable) A flavored, creamy sugar preparation, used for icing cakes or as a base for candies.
Example: N/A

[2025-09-08 17:09:59] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-08 17:32:13] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-08 17:39:00] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-08 17:46:20] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-08 17:51:23] Word of the Day: alderwoman
Meaning: A female alderman.
Example: N/A

[2025-09-08 17:55:27] Word of the Day: cargos
Meaning: Freight carried by a ship, aircraft, or motor vehicle.
Example: N/A

[2025-09-08 18:13:17] Word of the Day: temping
Meaning: To work as a temporary employee.
Example: N/A

[2025-09-08 18:39:15] Word of the Day: coelomata
Meaning: A fluid-filled cavity within the body of an animal. The digestive system is suspended within the cavity, which is lined by a tissue called the peritoneum.
Example: N/A

[2025-09-08 18:50:11] Word of the Day: allegories
Meaning: The representation of abstract principles by characters or figures.
Example: N/A

[2025-09-08 18:56:06] Word of the Day: conducive
Meaning: Tending to contribute to, encourage, or bring about some result.
Example: A small, dark kitchen is not conducive to elaborate cooking.

[2025-09-09 08:30:27] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-09 08:51:42] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-09 09:04:24] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-09 09:33:25] Word of the Day: dodecahedra
Meaning: A polyhedron with twelve faces; the regular dodecahedron has regular pentagons as faces and is one of the Platonic solids.
Example: N/A

[2025-09-09 09:49:31] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-09 10:01:00] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-09 17:01:31] Word of the Day: avens
Meaning: A plant of the genus Geum, especially Geum urbanum, or herb bennet.
Example: N/A

[2025-09-09 17:21:42] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-09 17:33:22] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-09 17:44:34] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-09 17:47:24] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-09 17:53:50] Word of the Day: neutrino
Meaning: An elementary particle that is classified as a lepton, and has an extremely small but nonzero mass and no electric charge. It interacts with the surroundings only via the weak force or gravitation, making it very difficult to detect.
Example: N/A

[2025-09-09 17:59:01] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-09 18:16:19] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-09 18:38:24] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-09 18:51:29] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-09 18:55:13] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-09 19:00:56] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-10 08:35:22] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-10 08:48:08] Word of the Day: tunes
Meaning: A melody.
Example: N/A

[2025-09-10 09:04:39] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-10 09:29:13] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-10 09:46:52] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-10 09:55:05] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-10 10:17:09] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-10 17:13:40] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-10 17:31:44] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-10 17:35:03] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-10 17:47:14] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-10 17:55:17] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-10 18:03:54] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-10 18:26:10] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-10 18:43:11] Word of the Day: papergirl
Meaning: A girl who delivers newspapers; a female paperboy
Example: N/A

[2025-09-10 18:52:09] Word of the Day: shigella
Meaning: A bacterium in the genus Shigella, some kinds of which may cause a form of dysentery called shigellosis.
Example: N/A

[2025-09-10 18:58:23] Word of the Day: rolfing
Meaning: To apply the Rolfing massage technique to.
Example: N/A

[2025-09-11 08:29:04] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-11 08:49:18] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-11 09:01:40] Word of the Day: springers
Meaning: A person that springs.
Example: N/A

[2025-09-11 09:30:06] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-11 09:42:48] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-11 09:54:20] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-11 10:17:09] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-11 17:10:24] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-11 17:26:32] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-11 17:33:53] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-11 17:42:40] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-11 17:43:58] Word of the Day: devitrifies
Meaning: (of a glassy material) To become crystalline and brittle
Example: N/A

[2025-09-11 17:49:45] Word of the Day: lascars
Meaning: A sailor, army servant or artilleryman from India or Southeast Asia.
Example: N/A

[2025-09-11 17:55:12] Word of the Day: management
Meaning: Administration; the use of limited resources combined with forecasting, planning, leadership and execution skills to achieve predetermined specific goals.
Example: N/A

[2025-09-11 18:13:26] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-11 18:34:14] Word of the Day: freezing
Meaning: Especially of a liquid, to become solid due to low temperature.
Example: The lake froze solid.

[2025-09-11 18:45:53] Word of the Day: irregular
Meaning: A soldier who is not a member of an official military force and, often, does not follow regular army tactics
Example: N/A

[2025-09-11 18:51:34] Word of the Day: anhinga
Meaning: A fish-eating bird (Anhinga anhinga) of North America with a thin, pointed bill and a long, thin neck.
Example: N/A

[2025-09-11 18:57:20] Word of the Day: medium
Meaning: (plural media or mediums) The chemistry of the surrounding environment, e.g. solid, liquid, gas, vacuum, or a specific substance such as a solvent.
Example: N/A

[2025-09-12 08:28:16] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-12 08:47:04] Word of the Day: enfranchised
Meaning: To grant the franchise to an entity, specifically:
Example: N/A

[2025-09-12 08:55:53] Word of the Day: homoiousians
Meaning: One of the Semi-Arians of the 4th century who held that the Son was of like, but not the same, essence or substance with the Father.
Example: N/A

[2025-09-12 09:24:07] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-12 09:41:25] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-12 09:49:46] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-12 10:01:39] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-12 17:11:57] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-12 17:26:48] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-12 17:36:56] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-12 17:41:20] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-12 17:46:44] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-12 17:54:40] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-12 18:02:53] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-12 18:15:33] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-12 18:34:38] Word of the Day: multimode
Meaning: Having, or employing multiple modes.
Example: N/A

[2025-09-12 18:45:38] Word of the Day: dropsical
Meaning: Pertaining to, or afflicted with, dropsy.
Example: N/A

[2025-09-12 18:51:37] Word of the Day: decarboxylase
Meaning: Any enzyme that catalyzes the hydrolysis of a carboxyl group, effectively removing carbon dioxide from a compound.
Example: N/A

[2025-09-12 18:57:43] Word of the Day: birder
Meaning: A birdwatcher.
Example: N/A

[2025-09-13 08:25:23] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-13 08:42:04] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-13 08:50:59] Word of the Day: returned
Meaning: To come or go back (to a place or person).
Example: Although the birds fly north for the summer, they return here in winter.

[2025-09-13 09:12:19] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-13 09:29:14] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-13 09:41:12] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-13 09:52:28] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-13 10:10:12] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-13 17:02:52] Word of the Day: seltzer
Meaning: Carbonated water
Example: N/A

[2025-09-13 17:18:03] Word of the Day: chevaliers
Meaning: A cavalier; a knight.
Example: N/A

[2025-09-13 17:26:50] Word of the Day: scrawny
Meaning: Thin, malnourished and weak.
Example: N/A

[2025-09-13 17:33:32] Word of the Day: initialized
Meaning: To assign initial values to something
Example: N/A

[2025-09-13 17:39:13] Word of the Day: chiastic
Meaning: Pertaining to chiasmus.
Example: N/A

[2025-09-13 17:45:06] Word of the Day: gelatine
Meaning: A protein derived through partial hydrolysis of the collagen extracted from animal skin, bones, cartilage, ligaments, etc.
Example: N/A

[2025-09-13 17:50:48] Word of the Day: frugivorous
Meaning: Having a diet that consists mostly of fruit; fruit-eating.
Example: Although the vampire bat is known for feeding on blood, most species of bat eat insects, and many are frugivorous.

[2025-09-13 17:56:52] Word of the Day: odours
Meaning: Any smell, whether fragrant or offensive.
Example: N/A

[2025-09-13 18:14:12] Word of the Day: prexes
Meaning: (college slang) A president, especially of a university.
Example: N/A

[2025-09-13 18:33:40] Word of the Day: special
Meaning: A reduction in consumer cost (usually for a limited time) for items or services rendered.
Example: We're running a special on turkey for Thanksgiving.

[2025-09-13 18:43:12] Word of the Day: celandines
Meaning: Either of two unrelated flowering plants:
Example: N/A

[2025-09-13 18:48:41] Word of the Day: disown
Meaning: To refuse to own, or to refuse to acknowledge one’s own.
Example: Lord Capulet and his wife threatened to disown their daughter Juliet if she didn’t go through with marrying Count Paris.

[2025-09-13 18:54:46] Word of the Day: anteing
Meaning: To pay the ante in poker. Often used as ante up.
Example: N/A

[2025-09-13 19:00:31] Word of the Day: downshifts
Meaning: To shift a transmission into a lower gear.
Example: N/A

[2025-09-14 08:22:58] Word of the Day: carsick
Meaning: Dizzy or feeling nauseated due to riding in a vehicle; suffering from motion sickness.
Example: N/A

[2025-09-14 08:39:42] Word of the Day: childishly
Meaning: In a childish manner.
Example: N/A

[2025-09-14 08:50:58] Word of the Day: plywood
Meaning: Construction material supplied in sheets, and made of three or more layers of wood veneer glued together, laid up with alternating layers having their grain perpendicular to each other.
Example: After the hurricane there was a severe regional shortage of plywood, especially exterior plywood.

[2025-09-14 09:09:50] Word of the Day: bloops
Meaning: To make a hit just beyond the infield.
Example: N/A

[2025-09-14 09:26:51] Word of the Day: mulcting
Meaning: To impose such a fine or penalty.
Example: N/A

[2025-09-14 09:39:32] Word of the Day: evidential
Meaning: Of or providing evidence.
Example: N/A

[2025-09-14 09:50:57] Word of the Day: hawker
Meaning: A peddler, huckster, who travels about to sell easily transportable goods.
Example: N/A

[2025-09-14 10:09:26] Word of the Day: paramos
Meaning: A treeless grassland ecosystem covering extensive high areas of equatorial mountains, especially in South America.
Example: N/A

[2025-09-14 17:02:31] Word of the Day: gullied
Meaning: To flow noisily.
Example: N/A

[2025-09-14 17:18:10] Word of the Day: coevolve
Meaning: To evolve, along with another organism, via coevolution.
Example: N/A

[2025-09-14 17:27:12] Word of the Day: placated
Meaning: To calm; to bring peace to; to influence someone who was furious to the point that they become content or at least no longer irate.
Example: N/A

[2025-09-14 17:34:04] Word of the Day: intercommunity
Meaning: Between communities.
Example: N/A

[2025-09-14 17:40:06] Word of the Day: crake
Meaning: Any of several birds of the family Rallidae that have short bills.
Example: N/A

[2025-09-14 17:46:03] Word of the Day: ridging
Meaning: To form into a ridge
Example: N/A

[2025-09-14 17:51:29] Word of the Day: parathormone
Meaning: Parathyroid hormone
Example: N/A

[2025-09-14 17:56:55] Word of the Day: ensued
Meaning: To follow (a leader, inclination etc.).
Example: N/A

[2025-09-14 18:14:31] Word of the Day: inaugurating
Meaning: To induct into office with a formal ceremony.
Example: N/A

[2025-09-14 18:34:02] Word of the Day: heliconias
Meaning: Any of genus Heliconia of flowering plants.
Example: N/A

[2025-09-14 18:43:41] Word of the Day: reveals
Meaning: The outer side of a window or door frame; the jamb.
Example: N/A

[2025-09-14 18:49:49] Word of the Day: citywide
Meaning: Throughout a city.
Example: N/A

[2025-09-14 18:55:27] Word of the Day: celluloid
Meaning: Any of a variety of thermoplastics created from nitrocellulose and camphor, once used as photographic film.
Example: N/A

[2025-09-15 08:27:28] Word of the Day: bullaces
Meaning: A small European plum (Prunus domestica subsp. insititia).
Example: N/A

[2025-09-15 08:47:53] Word of the Day: dryly
Meaning: In a dry manner.
Example: N/A

[2025-09-15 08:59:15] Word of the Day: myeloid
Meaning: Of or pertaining to bone marrow.
Example: N/A

[2025-09-15 09:29:44] Word of the Day: garlands
Meaning: A wreath, especially one of plaited flowers or leaves, worn on the body or draped as a decoration.
Example: N/A

[2025-09-15 09:44:29] Word of the Day: capillary
Meaning: A narrow tube.
Example: N/A

[2025-09-15 09:55:33] Word of the Day: zipper
Meaning: A zip fastener.
Example: N/A

[2025-09-15 17:10:17] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-15 17:29:27] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-15 17:37:14] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-15 17:44:42] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-15 17:52:01] Word of the Day: undiagnosed
Meaning: (of a disease or condition) That had not been diagnosed
Example: N/A

[2025-09-15 17:53:30] Word of the Day: lallygagging
Meaning: (See lollygag.) To dawdle; to be lazy or idle; to avoid necessary work or effort.
Example: N/A

[2025-09-15 17:59:14] Word of the Day: tweenies
Meaning: A child who is not quite old enough to be a teenager; a tweenager.
Example: N/A

[2025-09-15 18:27:33] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-15 18:46:29] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-15 18:55:04] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-15 19:00:55] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-16 08:30:12] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-16 08:51:19] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-16 09:02:05] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-16 09:33:45] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-16 09:44:17] Word of the Day: ripoff
Meaning: A bad deal; an unfair or exorbitant price or rate.
Example: N/A

[2025-09-16 09:54:48] Word of the Day: notoriety
Meaning: The condition of being infamous or notorious.
Example: N/A

[2025-09-16 10:22:19] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-16 17:13:49] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-16 17:28:17] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-16 17:35:53] Word of the Day: crispbread
Meaning: A type of flat, dry bread or cracker, usually baked of rye flour, popular in the Nordic countries.
Example: N/A

[2025-09-16 17:42:35] Word of the Day: psalmbook
Meaning: A book of psalms.
Example: N/A

[2025-09-16 17:48:44] Word of the Day: befriends
Meaning: To become a friend of, to make friends with.
Example: N/A

[2025-09-16 17:54:37] Word of the Day: disincentives
Meaning: That which discourages a particular behaviour; a deterrent.
Example: N/A

[2025-09-16 18:00:27] Word of the Day: starfishes
Meaning: Any of various asteroids or other echinoderms (not in fact fish) with usually five arms, many of which eat bivalves or corals by everting their stomach.
Example: N/A

[2025-09-16 18:28:28] Word of the Day: luau
Meaning: An elaborate Hawaiian feast featuring traditional foods and entertainment.
Example: N/A

[2025-09-16 18:45:59] Word of the Day: but
Meaning: An instance or example of using the word "but".
Example: It has to be done – no ifs or buts.

[2025-09-16 18:53:13] Word of the Day: harshens
Meaning: To make, or to become harsh; render hard and rough.
Example: N/A

[2025-09-16 18:58:55] Word of the Day: redingote
Meaning: A long coat or greatcoat for men.
Example: N/A

[2025-09-17 08:29:15] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-17 08:50:11] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-17 08:58:31] Word of the Day: optimizes
Meaning: (originally intransitive) To act optimistically or as an optimist.
Example: N/A

[2025-09-17 09:29:40] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-17 09:48:31] Word of the Day: drones
Meaning: A male ant, bee or wasp, which does not work but can fertilize the queen bee.
Example: N/A

[2025-09-17 09:53:33] Word of the Day: heaviness
Meaning: The state of being heavy; weight, weightiness, force of impact or gravity.
Example: N/A

[2025-09-17 10:21:02] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-17 17:10:19] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-17 17:32:16] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-17 17:37:08] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-17 17:43:54] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-17 17:47:32] Word of the Day: scagliola
Meaning: Plasterwork imitating marble, granite, etc.
Example: N/A

[2025-09-17 17:53:25] Word of the Day: tumpline
Meaning: A strap used to carry objects tied to its ends by placing the broadened or cushioned middle of the strap over the head just above the forehead.
Example: N/A

[2025-09-17 17:58:50] Word of the Day: daft
Meaning: Foolish, silly, stupid.
Example: a daft idea

[2025-09-17 18:23:03] Word of the Day: trustees
Meaning: A person to whom property is legally committed in trust, to be applied either for the benefit of specified individuals, or for public uses; one who is intrusted with property for the benefit of another.
Example: N/A

[2025-09-17 18:43:42] Word of the Day: apostatised
Meaning: To give up or renounce one's position or belief.
Example: N/A

[2025-09-17 18:52:18] Word of the Day: nobelium
Meaning: A transuranic chemical element (symbol No) with an atomic number of 102.
Example: N/A

[2025-09-17 18:57:48] Word of the Day: dogmatizing
Meaning: To treat something as dogma.
Example: N/A

[2025-09-18 08:28:31] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-18 08:49:34] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-18 09:03:22] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-18 09:29:30] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-18 09:44:49] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-18 09:55:52] Word of the Day: blowhole
Meaning: The spiracle, on the top of the head, through which cetaceans breathe.
Example: N/A

[2025-09-18 10:22:01] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-18 17:10:34] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-18 17:28:15] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-18 17:40:09] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-18 17:50:14] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-18 17:57:51] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-18 18:16:30] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-18 18:42:58] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-18 18:54:35] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-18 19:01:36] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-19 08:28:57] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-19 08:49:05] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-19 09:00:21] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-19 09:29:46] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-19 09:47:09] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-19 09:58:43] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-19 10:20:44] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-19 17:07:36] Word of the Day: erotic
Meaning: An amorous composition or poem.
Example: N/A

[2025-09-19 17:24:46] Word of the Day: gaffes
Meaning: A foolish and embarrassing error, especially one made in public.
Example: N/A

[2025-09-19 17:33:11] Word of the Day: drake
Meaning: A male duck.
Example: N/A

[2025-09-19 17:40:49] Word of the Day: impeding
Meaning: To get in the way of; to hinder.
Example: N/A

[2025-09-19 17:46:29] Word of the Day: cadential
Meaning: Of or pertaining to cadence or a cadenza.
Example: The song was cadential.

[2025-09-19 17:52:35] Word of the Day: lifetime
Meaning: The duration of the life of someone or something.
Example: N/A

[2025-09-19 17:58:25] Word of the Day: propylaeum
Meaning: A vestibule or entrance, to a temple.
Example: N/A

[2025-09-19 18:21:25] Word of the Day: submerging
Meaning: To sink out of sight.
Example: The submarine submerged in the water.

[2025-09-19 18:42:03] Word of the Day: encrusted
Meaning: To cover with a hard crust.
Example: a doughnut encrusted with sugar

[2025-09-19 18:51:32] Word of the Day: snazziest
Meaning: Elegant in manner of dress; stylish, modern or appealing in appearance; flashy.
Example: N/A

[2025-09-19 18:57:11] Word of the Day: abs
Meaning: Abdominal muscle.
Example: N/A

[2025-09-20 08:23:43] Word of the Day: neoplasms
Meaning: An abnormal new growth of disorganized tissue in animals or plants.
Example: N/A

[2025-09-20 08:41:45] Word of the Day: pilule
Meaning: A little pill.
Example: N/A

[2025-09-20 08:53:07] Word of the Day: semidarkness
Meaning: Partial or near darkness, dimness, twilight.
Example: N/A

[2025-09-20 09:14:44] Word of the Day: bronze
Meaning: A naturally occurring or man-made alloy of copper, usually in combination with tin, but also with one or more other metals.
Example: N/A

[2025-09-20 09:29:59] Word of the Day: caddies
Meaning: A golfer's assistant and adviser.
Example: N/A

[2025-09-20 09:41:25] Word of the Day: rogues
Meaning: A scoundrel, rascal or unprincipled, deceitful, and unreliable person.
Example: N/A

[2025-09-20 09:52:53] Word of the Day: modicums
Meaning: A modest, small, or trifling amount.
Example: Unable to garner even a modicum of support for his plan, he conceded to follow the others.

[2025-09-20 10:13:45] Word of the Day: togas
Meaning: A loose outer garment worn by the citizens of Ancient Rome.
Example: N/A

[2025-09-20 17:02:45] Word of the Day: fest
Meaning: (in combination) A gathering for a specified reason or occasion.
Example: a Renaissance fest

[2025-09-20 17:18:20] Word of the Day: receiver
Meaning: A person who or thing that receives or is intended to receive something. More formal, usually referring to one who receives such things as an award or medal.
Example: N/A

[2025-09-20 17:27:13] Word of the Day: fianchetto
Meaning: The development of a bishop by moving it one square to a long diagonal; specifically, a set of opening moves where a bishop is developed to the second rank of the adjacent knight file.
Example: N/A

[2025-09-20 17:34:14] Word of the Day: spurn
Meaning: An act of spurning; a scornful rejection.
Example: N/A

[2025-09-20 17:39:45] Word of the Day: knifed
Meaning: To cut with a knife.
Example: N/A

[2025-09-20 17:45:25] Word of the Day: canticle
Meaning: A chant, hymn or song, especially a nonmetrical one, with words from a biblical text.
Example: N/A

[2025-09-20 17:51:18] Word of the Day: diagrammed
Meaning: To represent or indicate something using a diagram.
Example: N/A

[2025-09-20 17:56:51] Word of the Day: upsurge
Meaning: A sudden strong rise or flow.
Example: N/A

[2025-09-20 18:14:24] Word of the Day: nerved
Meaning: To give courage.
Example: May their example nerve us to face the enemy.

[2025-09-20 18:34:19] Word of the Day: puddings
Meaning: Any of various dishes, sweet or savoury, prepared by boiling or steaming, or from batter.
Example: N/A

[2025-09-20 18:43:58] Word of the Day: chervils
Meaning: A leafy herb, Anthriscus cerefolium, resembling parsley.
Example: N/A

[2025-09-20 18:49:27] Word of the Day: discriminative
Meaning: Having or relating to the ability to discriminate between things.
Example: N/A

[2025-09-20 18:55:19] Word of the Day: embellish
Meaning: To make more beautiful and attractive; to decorate.
Example: The old book cover was embellished with golden letters

[2025-09-21 08:22:21] Word of the Day: cordite
Meaning: A smokeless propellent made by combining two high explosives, nitrocellulose and nitroglycerine, used in some firearm ammunition.
Example: N/A

[2025-09-21 08:38:38] Word of the Day: dispensary
Meaning: A place or room where something is dispensed.
Example: N/A

[2025-09-21 08:49:57] Word of the Day: showroom
Meaning: A room in a business set aside for the display of the company's products.
Example: N/A

[2025-09-21 09:07:39] Word of the Day: edentate
Meaning: Any mammal that has few or no teeth, but especially the anteaters, armadillos, and sloths of the former order Edentata.
Example: N/A

[2025-09-21 09:26:07] Word of the Day: restaurateur
Meaning: The owner of a restaurant.
Example: N/A

[2025-09-21 09:38:04] Word of the Day: quidnuncs
Meaning: A person eager to learn news and scandal.
Example: N/A

[2025-09-21 09:49:35] Word of the Day: gelati
Meaning: Gelato, Italian style ice-cream; a serving of gelato, often in a cone.
Example: N/A

[2025-09-21 10:01:00] Word of the Day: gentleness
Meaning: The state of being gentle.
Example: N/A

[2025-09-21 17:06:25] Word of the Day: mizzle
Meaning: Misty rain or drizzle.
Example: N/A

[2025-09-21 17:22:40] Word of the Day: reconstitution
Meaning: The process or result of reconstituting
Example: N/A

[2025-09-21 17:30:47] Word of the Day: proprioceptive
Meaning: Of or pertaining to proprioception
Example: N/A

[2025-09-21 17:37:40] Word of the Day: straight
Meaning: Something that is not crooked or bent such as a part of a road or track.
Example: N/A

[2025-09-21 17:43:19] Word of the Day: mandibles
Meaning: The lower jaw, especially the lower jawbone.
Example: N/A

[2025-09-21 17:49:29] Word of the Day: suctions
Meaning: To create an imbalance in pressure between one space and another in order to draw matter between the spaces.
Example: N/A

[2025-09-21 17:55:02] Word of the Day: angulated
Meaning: To make, or to become, angular.
Example: N/A

[2025-09-21 18:10:43] Word of the Day: reanimate
Meaning: Being animate again.
Example: N/A

[2025-09-21 18:34:58] Word of the Day: histopathology
Meaning: The microscopic study of tissue, especially of abnormal tissue as a result of disease.
Example: N/A

[2025-09-21 18:46:01] Word of the Day: stromatic
Meaning: Relating to stroma.
Example: N/A

[2025-09-21 18:51:58] Word of the Day: irregularly
Meaning: In an irregular manner; without rule, method, or order.
Example: N/A

[2025-09-21 18:57:39] Word of the Day: inconnus
Meaning: A large salmonid fish, Stenodus leucichthys, with a large mouth with a protruding lower jaw and a high and pointed dorsal fin
Example: N/A

[2025-09-22 08:28:32] Word of the Day: welds
Meaning: The joint made by welding.
Example: N/A

[2025-09-22 08:49:48] Word of the Day: skivvied
Meaning: To perform menial work; to do chores, like a servant.
Example: N/A

[2025-09-22 09:11:34] Word of the Day: dungeons
Meaning: An underground prison or vault, typically built underneath a castle.
Example: N/A

[2025-09-22 09:35:25] Word of the Day: theatricalize
Meaning: To render suitable for the theatre.
Example: N/A

[2025-09-22 09:48:35] Word of the Day: lipoproteins
Meaning: Any of a large group of complexes of protein and lipid with many biochemical functions.
Example: N/A

[2025-09-22 09:59:29] Word of the Day: trines
Meaning: A group of three things.
Example: N/A

[2025-09-22 17:07:54] Word of the Day: mishearing
Meaning: To hear wrongly.
Example: I misheard when she asked for mints, and gave her mince instead.

[2025-09-22 17:24:30] Word of the Day: aquaplane
Meaning: A board ridden by a standing person and pulled by a motorboat for entertainment
Example: N/A

[2025-09-22 17:33:15] Word of the Day: incriminates
Meaning: To accuse or bring criminal charges against.
Example: The newspapers incriminated the innocent man unjustly.

[2025-09-22 17:40:58] Word of the Day: the
Meaning: With a comparative or with more and a verb phrase, establishes a correlation with one or more other such comparatives.
Example: It looks weaker and weaker, the more I think about it.

[2025-09-22 17:47:09] Word of the Day: disrobes
Meaning: To undress someone or something.
Example: N/A

[2025-09-22 17:52:39] Word of the Day: bolshevism
Meaning: The strategy used by the Bolsheviks in attempting to gain power in Russia.
Example: N/A

[2025-09-22 17:58:45] Word of the Day: dibbing
Meaning: To dig a hole by poking; especially, to dig a small hole in soil for the purpose of planting a bulb or seed
Example: N/A

[2025-09-22 18:22:32] Word of the Day: spelt
Meaning: To read (something) as though letter by letter; to peruse slowly or with effort.
Example: N/A

[2025-09-22 18:42:34] Word of the Day: recorder
Meaning: An apparatus for recording; a device which records.
Example: N/A

[2025-09-22 18:51:48] Word of the Day: sacrists
Meaning: A sacristan.
Example: N/A

[2025-09-22 18:57:20] Word of the Day: sniffling
Meaning: To make a whimpering or sniffing sound when breathing, because of a runny nose.
Example: Sonia sniffled a little, and her eyes were puffy and wet.

[2025-09-23 08:27:00] Word of the Day: footpad
Meaning: The soft underside of an animal's paw.
Example: N/A

[2025-09-23 08:47:36] Word of the Day: wander
Meaning: The act or instance of wandering.
Example: to go for a wander in the park

[2025-09-23 08:59:04] Word of the Day: patois
Meaning: A regional dialect of a language (especially French); usually considered substandard.
Example: N/A

[2025-09-23 09:28:32] Word of the Day: strangulation
Meaning: The act of strangling or the state of being strangled.
Example: N/A

[2025-09-23 09:43:04] Word of the Day: gunshots
Meaning: The act of discharging a firearm.
Example: N/A

[2025-09-23 09:54:22] Word of the Day: aneled
Meaning: To anoint; to give extreme unction with oil.
Example: N/A

[2025-09-23 10:19:09] Word of the Day: divide
Meaning: A thing that divides.
Example: Stay on your side of the divide, please.

[2025-09-23 17:02:47] Word of the Day: uncloses
Meaning: To open; to unclench.
Example: N/A

[2025-09-23 17:27:44] Word of the Day: argufy
Meaning: To argue without any aim; to dispute; to disagree.
Example: N/A

[2025-09-23 17:30:46] Word of the Day: filmi
Meaning: Music written especially for Bollywood films.
Example: N/A

[2025-09-23 17:37:11] Word of the Day: immortalised
Meaning: To give unending life to, to make immortal.
Example: N/A

[2025-09-23 17:43:21] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-23 17:49:22] Word of the Day: upreared
Meaning: To raise something up; to rise up; to erect
Example: N/A

[2025-09-23 17:55:25] Word of the Day: primitives
Meaning: An original or primary word; a word not derived from another, as opposed to derivative.
Example: N/A

[2025-09-23 18:13:48] Word of the Day: prefacing
Meaning: To introduce or make a comment before (the main point).
Example: Let me preface this by saying that I don't know him that well.

[2025-09-23 18:40:58] Word of the Day: travails
Meaning: Arduous or painful exertion; excessive labor, suffering, hardship.
Example: N/A

[2025-09-23 18:52:12] Word of the Day: shiny
Meaning: Anything shiny; a trinket.
Example: N/A

[2025-09-23 18:57:36] Word of the Day: prime
Meaning: The first hour of daylight; the first canonical hour.
Example: N/A

[2025-09-24 08:27:23] Word of the Day: flattest
Meaning: Having no variations in height.
Example: The land around here is flat.

[2025-09-24 08:48:47] Word of the Day: liberalises
Meaning: To make liberal, free.
Example: N/A

[2025-09-24 08:59:42] Word of the Day: raceway
Meaning: A place where races are held; a racetrack.
Example: N/A

[2025-09-24 09:28:35] Word of the Day: tribology
Meaning: The science and engineering of interacting surfaces in relative motion; the study and application of technology using the principles of friction, lubrication and wear.
Example: N/A

[2025-09-24 09:44:01] Word of the Day: guidepost
Meaning: A signpost.
Example: N/A

[2025-09-24 09:55:25] Word of the Day: aneled
Meaning: To anoint; to give extreme unction with oil.
Example: N/A

[2025-09-24 17:08:07] Word of the Day: assault
Meaning: A violent onset or attack with physical means, for example blows, weapons, etc.
Example: to make assault upon a man, a house, or a town

[2025-09-24 17:27:16] Word of the Day: pigsticking
Meaning: To stab.
Example: N/A

[2025-09-24 17:37:54] Word of the Day: solemn
Meaning: Deeply serious and somber.
Example: N/A

[2025-09-24 17:44:42] Word of the Day: damped
Meaning: To dampen; to make moderately wet
Example: to damp cloth

[2025-09-24 17:50:28] Word of the Day: idiots
Meaning: A person of low general intelligence.
Example: N/A

[2025-09-24 17:56:27] Word of the Day: flattop
Meaning: A short haircut in which the hair is brushed straight up then cut flat across the top.
Example: N/A

[2025-09-24 18:16:20] Word of the Day: candlepower
Meaning: Unit of luminous intensity of a light source, equal to 0.981 candelas
Example: N/A

[2025-09-24 18:38:46] Word of the Day: voltes
Meaning: A turning; a time (chiefly used in phrases signifying that the part is to be repeated).
Example: N/A

[2025-09-24 18:49:44] Word of the Day: disulfiram
Meaning: A drug, 1-(diethylthiocarbamoyldisulfanyl)- N,N-diethyl-methanethioamide, used to treat chronic alcoholism
Example: N/A

[2025-09-24 18:55:24] Word of the Day: scam
Meaning: A fraudulent deal.
Example: That marketing scheme looks like a scam to me.

[2025-09-25 08:27:19] Word of the Day: innocency
Meaning: Innocence; the state of being free from guilt or moral wrong.
Example: N/A

[2025-09-25 08:48:21] Word of the Day: servile
Meaning: (grammar) An element which forms no part of the original root.
Example: N/A

[2025-09-25 08:59:05] Word of the Day: rummaged
Meaning: To arrange (cargo, goods, etc.) in the hold of a ship; to move or rearrange such goods.
Example: N/A

[2025-09-25 09:28:14] Word of the Day: formidable
Meaning: Causing fear, dread, awe, or discouragement as a result of size, strength, or some other impressive feature; commanding respect; causing wonder or astonishment.
Example: N/A

[2025-09-25 09:43:08] Word of the Day: installs
Meaning: To connect, set up or prepare something for use.
Example: I haven't installed the new operating system yet because of all the bugs.

[2025-09-25 09:54:30] Word of the Day: colorimeter
Meaning: Any of various instruments designed to determine the color of something, by comparison with standard colors or by spectroscopy.
Example: N/A

[2025-09-25 10:19:34] Word of the Day: mortified
Meaning: Acutely embarrassed.
Example: N/A

[2025-09-25 17:07:51] Word of the Day: enunciates
Meaning: To make a definite or systematic statement of.
Example: N/A

[2025-09-25 17:25:47] Word of the Day: engrossments
Meaning: The state of being engrossed; concentration or preoccupation.
Example: N/A

[2025-09-25 17:36:20] Word of the Day: invertebrate
Meaning: An animal without vertebrae, i.e. backbone.
Example: N/A

[2025-09-25 17:42:31] Word of the Day: miskicked
Meaning: To kick incorrectly or badly.
Example: Although Petey miskicked the ball, he still managed to score a goal.

[2025-09-25 17:48:08] Word of the Day: zayin
Meaning: The seventh letter of many Semitic alphabets (Phoenician, Aramaic, Hebrew, Syriac, Arabic and others).
Example: N/A

[2025-09-25 17:54:01] Word of the Day: adherence
Meaning: A close physical union of two objects.
Example: N/A

[2025-09-25 17:59:33] Word of the Day: intellectually
Meaning: In an intellectual manner.
Example: N/A

[2025-09-25 18:27:04] Word of the Day: graticules
Meaning: A grid of horizontal and vertical lines.
Example: N/A

[2025-09-25 18:45:57] Word of the Day: heliozoans
Meaning: Any of a group of aquatic protozoans, of the order Heliozoa, that have spherical bodies from which radiate spindlelike pseudopods
Example: N/A

[2025-09-25 18:54:40] Word of the Day: edification
Meaning: The act of edifying, or the state of being edified or improved; a building process, especially morally, emotionally, or spiritually
Example: N/A

[2025-09-25 19:00:19] Word of the Day: quotation
Meaning: A fragment of a human expression that is repeated by somebody else. Most often a quotation is taken from literature or speech, but also scenes from a movie, elements of a painting, a passage of music, etc., may be quoted.
Example: "Where they burn books, they will also burn people" is a famous quotation from Heinrich Heine.

[2025-09-26 08:28:00] Word of the Day: memorialists
Meaning: A writer of memorials.
Example: N/A

[2025-09-26 08:48:24] Word of the Day: untwined
Meaning: To untwist the strands of (something entwined).
Example: N/A

[2025-09-26 08:59:49] Word of the Day: tabby
Meaning: A kind of waved silk, usually called watered silk, manufactured like taffeta, but thicker and stronger. The watering is given to it by calendering.
Example: N/A

[2025-09-26 09:28:20] Word of the Day: sanicle
Meaning: Any of several plants, of the genus Sanicula, having palmate compound leaves and small flowers arranged in umbels; the snakeroot.
Example: N/A

[2025-09-26 09:42:44] Word of the Day: astray
Meaning: In a wrong or unknown and wrongly-motivated direction.
Example: N/A

[2025-09-26 09:53:25] Word of the Day: sling
Meaning: An instrument for throwing stones or other missiles, consisting of a short strap with two strings fastened to its ends, or with a string fastened to one end and a light stick to the other.
Example: N/A

[2025-09-26 10:16:56] Word of the Day: visualizes
Meaning: To envisage, or form a mental picture (of something).
Example: N/A

[2025-09-26 17:07:36] Word of the Day: quidnunc
Meaning: A person eager to learn news and scandal.
Example: N/A

[2025-09-26 17:24:50] Word of the Day: unaccredited
Meaning: Not accredited; lacking accreditation.
Example: N/A

[2025-09-26 17:34:09] Word of the Day: corresponds
Meaning: (constructed with to) To be equivalent or similar in character, quantity, quality, origin, structure, function etc.
Example: N/A

[2025-09-26 17:41:50] Word of the Day: decrying
Meaning: To denounce as harmful.
Example: N/A

[2025-09-26 17:47:43] Word of the Day: backstop
Meaning: A thing or a person put in the rear or in the back of something to reinforce, hold, support.
Example: N/A

[2025-09-26 17:53:47] Word of the Day: intermittently
Meaning: Stopping or starting at intervals.
Example: N/A

[2025-09-26 17:59:18] Word of the Day: aria
Meaning: A musical piece written typically for a solo voice with orchestral accompaniment in an opera or cantata.
Example: N/A

[2025-09-26 18:22:59] Word of the Day: handicraftsman
Meaning: A practitioner of a handicraft, usually male.
Example: N/A

[2025-09-26 18:42:16] Word of the Day: bandanas
Meaning: A large kerchief, usually colourful and used either as headgear or as a handkerchief, neckerchief, bikini, or sweatband.
Example: N/A

[2025-09-26 18:51:49] Word of the Day: newbie
Meaning: A newcomer, someone new to something.
Example: N/A

[2025-09-26 18:57:24] Word of the Day: rekindled
Meaning: To kindle again.
Example: N/A

[2025-09-27 08:22:44] Word of the Day: nanometres
Meaning: An SI subunit of length equal to 10-9 metres. Symbol: nm
Example: N/A

[2025-09-27 08:39:24] Word of the Day: kotos
Meaning: A Japanese stringed instrument having numerous strings, usually seven or thirteen, that are stretched over a convex wooden sounding board and are plucked with three plectra, worn on the thumb, index finger, and middle finger of one hand.
Example: N/A

[2025-09-27 08:50:39] Word of the Day: windproof
Meaning: To make resistant to the wind.
Example: N/A

[2025-09-27 09:09:40] Word of the Day: calumets
Meaning: A clay tobacco-pipe used by American Indians, especially as a symbol of truce or peace.
Example: N/A

[2025-09-27 09:26:45] Word of the Day: aliform
Meaning: Shaped like a wing
Example: N/A

[2025-09-27 09:38:38] Word of the Day: description
Meaning: A sketch or account of anything in words; a portraiture or representation in language; an enumeration of the essential qualities of a thing or species.
Example: N/A

[2025-09-27 09:50:00] Word of the Day: republication
Meaning: The act of publishing again.
Example: His republication of the old story restarted a furor that had quieted with time.

[2025-09-27 10:07:59] Word of the Day: rearmed
Meaning: To replace or restore the weapons or arms of a previously defeated, or disarmed army, country, person or other body.
Example: N/A

[2025-09-27 17:03:56] Word of the Day: shiploads
Meaning: The amount (of cargo) that a ship can carry.
Example: N/A

[2025-09-27 17:20:13] Word of the Day: vigorous
Meaning: Physically strong and active.
Example: N/A

[2025-09-27 17:29:39] Word of the Day: resiles
Meaning: To start back; to recoil; to recede from a purpose.
Example: N/A

[2025-09-27 17:36:39] Word of the Day: millennia
Meaning: A period of time consisting of one thousand years.
Example: N/A

[2025-09-27 17:42:43] Word of the Day: rainbird
Meaning: Any of the coucal species Centropus supercilliosus, Centropus cupreicadus, Centropus senegalensis.
Example: N/A

[2025-09-27 17:48:03] Word of the Day: unhinged
Meaning: To remove the leaf of a door or a window from its supporting hinges.
Example: N/A

[2025-09-27 17:53:44] Word of the Day: mopery
Meaning: Violation of an imaginary or trivial law
Example: N/A

[2025-09-27 17:59:06] Word of the Day: cryptanalysis
Meaning: The science of analyzing and breaking of codes and ciphers.
Example: N/A

[2025-09-27 18:21:18] Word of the Day: battles
Meaning: A contest, a struggle.
Example: the battle of life

[2025-09-27 18:39:33] Word of the Day: sarkier
Meaning: Sarcastic
Example: N/A

[2025-09-27 18:47:38] Word of the Day: toucans
Meaning: Any of various neotropical frugivorous birds from the family Ramphastidae, with a large colorful beak.
Example: N/A

[2025-09-27 18:53:10] Word of the Day: vitalizing
Meaning: To give life to something; to animate.
Example: N/A

[2025-09-27 18:58:54] Word of the Day: murrelets
Meaning: Any of several species of small seabirds, in the genera Brachyramphus and Synthliboramphus of the auk family, found in the North Pacific.
Example: N/A

[2025-09-28 08:22:50] Word of the Day: versus
Meaning: Against; in opposition to.
Example: It is the Packers versus the Steelers in the Super Bowl.

[2025-09-28 08:39:21] Word of the Day: inflated
Meaning: To enlarge an object by pushing air (or a gas) into it; to raise or expand abnormally
Example: You inflate a balloon by blowing air into it.

[2025-09-28 08:50:17] Word of the Day: carburetted
Meaning: To react with carbon.
Example: N/A

[2025-09-28 09:08:41] Word of the Day: incinerator
Meaning: A furnace that burns refuse.
Example: N/A

[2025-09-28 09:26:59] Word of the Day: matures
Meaning: To proceed toward maturity: full development or completion (either of concrete or of abstract things, e.g. plans, judgments, qualities).
Example: N/A

[2025-09-28 09:39:16] Word of the Day: eolith
Meaning: Crudely chopped flints, believed to be naturally produced by geological processes such as glaciation.
Example: N/A

[2025-09-28 09:50:39] Word of the Day: tole
Meaning: A decorative metalware having a lacquered or enamelled surface that is painted or gilded
Example: N/A

[2025-09-28 10:09:41] Word of the Day: putrefying
Meaning: To become filled with a pus-like or bile-like substance.
Example: N/A

[2025-09-28 17:04:00] Word of the Day: dogface
Meaning: A foot soldier, especially during World War II.
Example: N/A

[2025-09-28 17:20:00] Word of the Day: sambar
Meaning: A Southeast Asian deer, Cervus unicolor.
Example: N/A

[2025-09-28 17:29:11] Word of the Day: autoradiograms
Meaning: A photograph image produced by placing a film in contact with a specimen containing (or treated with) radioactive material; an autoradiogram
Example: N/A

[2025-09-28 17:36:13] Word of the Day: savant
Meaning: A person of learning, especially one who is versed in literature or science.
Example: N/A

[2025-09-28 17:41:46] Word of the Day: sunburned
Meaning: To receive a sunburn.
Example: N/A

[2025-09-28 17:47:19] Word of the Day: caprice
Meaning: An impulsive, seemingly unmotivated action, change of mind, or notion.
Example: N/A

[2025-09-28 17:52:57] Word of the Day: snoops
Meaning: The act of snooping
Example: N/A

[2025-09-28 17:58:38] Word of the Day: coniine
Meaning: A poisonous alkaloid found in poison hemlock and the yellow pitcher plant; it is a neurotoxin which disrupts the peripheral nervous system.
Example: N/A

[2025-09-28 18:20:05] Word of the Day: sunders
Meaning: To break or separate or to break apart, especially with force.
Example: N/A

[2025-09-28 18:38:17] Word of the Day: fluoresced
Meaning: To emit electromagnetic radiation, especially visible light, when absorbing radiation of some other wavelength.
Example: N/A

[2025-09-28 18:46:22] Word of the Day: vanadium
Meaning: A chemical element (symbol V) with atomic number 23; it is a transition metal, used in the production of special steels.
Example: N/A

[2025-09-28 18:52:30] Word of the Day: geotropism
Meaning: The movement of a plant in response to gravity (either downwards or upwards).
Example: N/A

[2025-09-28 18:57:51] Word of the Day: tympanites
Meaning: A distended abdomen as a result of an accumulation of gas.
Example: N/A

[2025-09-29 08:30:13] Word of the Day: veratrine
Meaning: A poisonous mixture of alkaloids (veratridines) obtained from the seeds of the sabadilla plant.
Example: N/A

[2025-09-29 08:51:57] Word of the Day: resuscitates
Meaning: To restore consciousness, vigor, or life to.
Example: to resuscitate a drowned person; to resuscitate withered plants

[2025-09-29 09:15:55] Word of the Day: planisphere
Meaning: Any representation of part of a sphere on a plane surface
Example: N/A

[2025-09-29 09:37:48] Word of the Day: impossibly
Meaning: Not possibly; in an impossible manner.
Example: N/A

[2025-09-29 09:48:40] Word of the Day: serialise
Meaning: To convert an object into a sequence of bytes that can later be converted back into an object with equivalent properties.
Example: N/A

[2025-09-29 09:59:58] Word of the Day: benefitted
Meaning: To be or to provide a benefit to.
Example: N/A

[2025-09-29 17:14:15] Word of the Day: ensiled
Meaning: To preserve (forage) in a silo.
Example: N/A

[2025-09-29 17:27:12] Word of the Day: spectrum
Meaning: A range; a continuous, infinite, one-dimensional set, possibly bounded by extremes.
Example: N/A

[2025-09-29 17:35:07] Word of the Day: circumscribes
Meaning: To draw a line around; to encircle.
Example: N/A

[2025-09-29 17:40:42] Word of the Day: immobilize
Meaning: To render motionless; to stop moving or stop from moving.
Example: It is best to immobilize the injury until a doctor can examine it.

[2025-09-29 17:46:36] Word of the Day: democratize
Meaning: To make democratic.
Example: N/A

[2025-09-29 17:52:33] Word of the Day: tucks
Meaning: An act of tucking; a pleat or fold.
Example: N/A

[2025-09-29 17:58:14] Word of the Day: lotuses
Meaning: A kind of aquatic plant, genus Nelumbo in the family Nelumbonaceae.
Example: N/A

[2025-09-29 18:22:19] Word of the Day: outwatching
Meaning: To watch more than someone else.
Example: N/A

[2025-09-29 18:46:43] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-29 18:59:16] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-30 08:34:47] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-30 08:53:20] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-30 09:14:51] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-30 09:35:16] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-30 09:48:27] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-30 09:59:56] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-30 17:10:34] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-30 17:29:51] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-30 17:39:44] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-30 17:50:49] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-30 18:01:39] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-09-30 18:13:06] Word of the Day: botanists
Meaning: A person engaged in botany, the scientific study of plants.
Example: N/A

[2025-09-30 18:37:59] Word of the Day: poolhall
Meaning: A building where visitors pay to play billiards (pool).
Example: N/A

[2025-09-30 18:49:50] Word of the Day: kaleidoscope
Meaning: A tube of mirrors containing loose coloured beads etc. that is rotated to produce a succession of symmetrical designs.
Example: N/A

[2025-09-30 18:56:09] Word of the Day: unlimbers
Meaning: To deploy an artillery piece for firing (ie, to detach it from its limber).
Example: N/A

[2025-10-01 08:30:00] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-10-01 08:51:45] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-10-01 09:02:41] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-10-01 09:31:48] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-10-01 09:46:53] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-10-01 09:57:51] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-10-01 17:08:04] Word of the Day: fare
Meaning: A going; journey; travel; voyage; course; passage.
Example: N/A

[2025-10-01 17:26:40] Word of the Day: diddled
Meaning: To cheat; to swindle.
Example: N/A

[2025-10-01 17:37:26] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-10-01 17:43:55] Word of the Day: peopled
Meaning: To stock with people or inhabitants; to fill as with people; to populate.
Example: N/A

[2025-10-01 17:49:55] Word of the Day: lobotomy
Meaning: A surgical operation on the frontal lobe of the brain intent on treating certain mental illnesses.
Example: N/A

[2025-10-01 17:55:29] Word of the Day: ambiguous
Meaning: Open to multiple interpretations.
Example: The politician was criticized for his ambiguous statements and lack of precision.

[2025-10-01 18:13:38] Word of the Day: conservatory
Meaning: That which preserves from injury.
Example: N/A

[2025-10-01 18:40:52] Word of the Day: homologizing
Meaning: To make something homologous.
Example: N/A

[2025-10-01 18:52:09] Word of the Day: churchwardens
Meaning: A lay officer of the Church of England who handles the secular affairs of the parish.
Example: N/A

[2025-10-01 18:57:33] Word of the Day: conoidal
Meaning: Having the shape of a conoid; having a roughly conical shape.
Example: N/A

[2025-10-02 08:29:16] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-10-02 08:46:59] Word of the Day: motionless
Meaning: At rest, stationary, immobile, not moving.
Example: N/A

[2025-10-02 09:03:26] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-10-02 09:28:26] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-10-02 09:43:02] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-10-02 09:54:26] Failed to retrieve a unique word and its details after multiple attempts.

[2025-10-02 10:13:17] Word of the Day: breads
Meaning: A foodstuff made by baking dough made from cereals.
Example: N/A

[2025-10-02 17:01:37] Word of the Day: referendums
Meaning: A direct popular vote on a proposed law or constitutional amendment. The adposition on is usually used before the related subject of the vote.
Example: N/A

[2025-10-02 17:17:37] Word of the Day: allopaths
Meaning: A practitioner of allopathy
Example: N/A

[2025-10-02 17:29:42] Word of the Day: lying
Meaning: To rest in a horizontal position on a surface.
Example: The book lies on the table;  the snow lies on the roof;  he lies in his coffin

[2025-10-02 17:37:11] Word of the Day: metapsychology
Meaning: The philosophical study of psychology and of the mind.
Example: N/A

[2025-10-02 17:42:57] Word of the Day: carat
Meaning: A unit of weight for precious stones and pearls, equivalent to 200 milligrams.
Example: N/A

[2025-10-02 17:54:06] Word of the Day: polypodies
Meaning: Any of many ferns of the genus Polypodium, especially common polypody.
Example: N/A

[2025-10-02 17:59:52] Word of the Day: subhumans
Meaning: Anything which is less than human.
Example: N/A

[2025-10-02 18:26:39] Word of the Day: hoys
Meaning: A small coaster vessel, usually sloop-rigged, used in conveying passengers and goods, or as a tender to larger vessels in port.
Example: N/A

[2025-10-02 18:43:06] Word of the Day: march
Meaning: A formal, rhythmic way of walking, used especially by soldiers, bands and in ceremonies.
Example: N/A

[2025-10-02 18:50:23] Word of the Day: earning
Meaning: To gain (success, reward, recognition) through applied effort or work.
Example: You can have the s'mores: you earned them, clearing the walkway of snow so well.

[2025-10-02 18:56:00] Word of the Day: washcloth
Meaning: A small cloth used to wash the face and body.
Example: N/A

[2025-10-03 08:25:53] Word of the Day: biliary
Meaning: Of or pertaining to bile or the bile duct
Example: N/A

[2025-10-03 08:45:31] Word of the Day: maelstrom
Meaning: A large and violent whirlpool.
Example: N/A

[2025-10-03 08:56:44] Word of the Day: pooed
Meaning: To defecate.
Example: N/A

[2025-10-03 09:23:17] Word of the Day: patching
Meaning: To mend by sewing on a piece or pieces of cloth, leather, or the like
Example: My coat needs patching.

[2025-10-03 09:37:06] Word of the Day: prefigures
Meaning: To show or suggest ahead of time; to represent beforehand (often used in a Biblical context).
Example: N/A

[2025-10-03 09:48:31] Word of the Day: tout
Meaning: Someone advertising for customers in an aggressive way.
Example: Be careful of the ticket touts outside the arena, they are famed for selling counterfeits.

[2025-10-03 09:59:29] Word of the Day: disaffirmed
Meaning: To deny, contradict or repudiate
Example: N/A

[2025-10-03 17:07:25] Word of the Day: respelling
Meaning: To spell again.
Example: N/A

[2025-10-03 17:24:08] Word of the Day: refurnishing
Meaning: To furnish again; to get new furniture for.
Example: I'm planning to refurnish my flat.

[2025-10-03 17:32:28] Word of the Day: hyponym
Meaning: A more specific term; a subordinate grouping word or phrase.
Example: “Dog” is a hyponym of “animal”.

[2025-10-03 17:40:24] Word of the Day: misreport
Meaning: To report erroneously; to give an incorrect account of.
Example: N/A

[2025-10-03 17:45:56] Word of the Day: madreporite
Meaning: A calcareous opening in the body of echinoderms which connects the water vascular system to the environment.
Example: N/A

[2025-10-03 17:51:51] Word of the Day: ess
Meaning: The name of the Latin-script letter S.
Example: N/A

[2025-10-03 17:58:00] Word of the Day: unremarked
Meaning: (often with "upon") Not the subject of any remark
Example: The spread of corruption was unremarked upon.

[2025-10-03 18:20:14] Word of the Day: midsoles
Meaning: The layer of a shoe in between the outsole and insole, typically there for shock absorption.
Example: N/A

[2025-10-03 18:41:59] Word of the Day: forgoing
Meaning: To let pass, to leave alone, to let go.
Example: N/A

[2025-10-03 18:51:14] Word of the Day: hirpling
Meaning: To walk with a limp, to drag a limb, to walk lamely; to move with a gait somewhere between walking and crawling.
Example: N/A

[2025-10-03 18:56:39] Word of the Day: shitted
Meaning: To defecate.
Example: N/A

[2025-10-04 08:22:51] Word of the Day: chaetae
Meaning: A chitinous bristle of an annelid worm
Example: N/A

[2025-10-04 08:39:46] Word of the Day: skylarks
Meaning: A small brown passerine bird, Alauda arvensis, that sings as it flies high into the air.
Example: N/A

[2025-10-04 08:50:27] Word of the Day: buteos
Meaning: Any of the broad-winged soaring raptors of the genus Buteo.
Example: N/A

